# 人间故事（2）

- 作者：g60192
- 原载于：https://vilina.dynalias.com/bookshelf/showthread.php?tid=10107

## 01

整整100片。

许梦数了七遍。她花了三个月的时间，跑了四十家药店，才凑齐了这100片。

她一把将所有药片塞进口中。

“小芸……对不起……”

药片很苦。许梦捂着嘴，强忍着把药片吞进去。

一大团药片混合着粘稠的唾液，在挣扎一番后勉强挤开喉咙，涌进狭窄的食道。许梦抓起一大桶可乐，仰起头，灌进嘴里。

“咕咚咕咚……”1升装的可乐被她一口气喝光。许梦扔掉空瓶，拿出纸笔。

“小芸，对不起……是我陷害了你……你是无辜的……”

她的手在颤抖，字迹写得歪歪扭扭。为了防止别人看不清遗书，她把字写得越来越大。

“你的档案是我篡改的……证言也是我做的……是我害了你……”

泪水滴在纸上，洇湿了字迹。

胃中开始翻腾，腹中翻江倒海，呕吐的冲动越来越强烈。

“我抢了你的推荐信……”

眼皮越来越沉重，意识变得模糊。

时间不多了。

她控制不住，吐出一口腥苦的酸水，溅在了借来的笔记本电脑上。

“这样可不好，弄脏了别人的东西……”

她这样想着，伸出手，想抽一块纸巾去擦干净。

面前的事物开始扭曲，手也不听使唤。她抓了几次，都没抓到纸巾。

“算了，反正我也要死了……”

她重重地扑倒在桌上，轻轻闭上眼睛。她的手在桌上摸索着，用最后的力气抓起笔，在纸上疯狂地划动。

“对不起对不起对不起对不起……”

字迹越来越乱，笔画越来越大，到最后变成一条直线。

“咣——咣——”有人在撞宿舍门。

“许梦，你怎么样了，快开门啊……”

恍恍惚惚中，许梦听见有人在叫她。

“忘了我吧……”

## 02

一年前，某高中。

下课铃声响起，学生们三五成群走出教室。

“许梦，你和慕小芸到底是不是同性恋？”

教室里，几个女同学嬉笑着，跟许梦打着招呼。

“别瞎说，哪有。”许梦红着脸，一边收拾东西。

“哎呀，现在同性恋也不是什么稀奇事，又不犯法，你就大方承认吧！”

“哈哈哈……”教室里充满了快活的空气。

一个女生道：“许梦，待会儿一起去吃饭吗？”

另一个女生拉起她，笑道：“人家在等慕小芸一起，你掺和什么，快走！”

那名女生摆出一份惊讶的神情，就像是知道了一个天大的秘密：“哦——我明白了，快走！”

许梦懒得再搭理她们。校园里的流言蜚语，越讲越说不清。

几名女生簇拥着离开。教室中只剩许梦一人。

许梦抬起头，看着墙上的挂钟，心中有点焦急。

已经11点42分了，慕小芸怎么还不来？

……

“不好意思，让你久等了……”

小芸敲了敲教室的门，在门口气喘吁吁。她是一路小跑过来的。

“刚刚是数学课，老师又拖堂了……”小芸上气不接下气的地解释着。

“没关系，不用这么着急，不管多晚我都会等你的。”许梦拉起小芸的手，一起走出教室。

走着走着，许梦就像往常一样，一手搂住小芸的腰。小芸早已习惯，并不拒绝，反而往许梦的身上靠拢。

在校园里，女生之间的搂搂抱抱很常见。但时间一长，周围的同学对许梦和慕小芸之间的关系有了更多的猜测和想象。

在枯燥无味、紧张到窒息的备考生活中，这样的传言是学生们压力调节剂。

许梦早已习惯，甚至有些暗自高兴。她知道，小芸也这样想。

她和小芸如同两块相邻的拼图般互为补充，谁也离不开谁：许梦爱说爱笑，慕小芸通常沉默寡言；许梦身材高挑，体形苗条匀称，是个标准的高中女生发育水平；慕小芸个子却很矮、很娇小，看起来弱不禁风，走到哪里都是受到照顾和保护的对象。

比如现在，她就依偎在许梦的怀里，一起走在校园的林荫路上，并不顾忌来往师生的眼光。

在学校里就是这样：只要学习成绩够好，干什么事老师也不会管，更不用在乎其他学生们的想法。每次考试，总是慕小芸第一、许梦第二，没有第三人。成绩就是学生们的王道。

## 03

距离毕业考试还有不到五十天的时间了。

每个学生的一天当中只剩下三件事：上课、复习和睡觉。每个人都在争分夺秒，连吃饭的时间都要拿着本书，一边吃一边看，生怕浪费少学了这一刻，别人就超过自己。

慕小芸住的公寓离学校很近，这是家里专门为了她上学方便买的。于是许梦每天放学后都会来到这里，与小芸一起复习作业，避开拥挤的教室和图书馆。

回到公寓，小芸扔下沉重的书包，踢掉皮鞋，松开领带。

“我觉得好热。”小芸满头热汗，头发都要拧出水来。

“我也是。”许梦的衬衫也湿透了。

“我们先洗个澡吧。”

“好。”

小芸说干就干。她脱掉黑色长袜，拽下格子短裙，然后一粒一粒地解开衬衫上的纽扣。

“真是烦死了，为什么高中生要穿这样的制服，好难脱。”

“我来帮你。”许梦走上前，帮她把纽扣解开。

最后是内衣和内裤。小芸已经脱得一丝不挂。

“别光看我，你快脱呀。”小芸道。

“啊？”许梦一愣，“我们……一起洗吗？”

“那当然，我不戴眼镜什么都看不见啦。这次有你在，我可不想戴着眼镜洗澡了。”

许梦笑着，也脱掉身上的衣服。

她们欢快地冲了个温水澡，一起赤身裸体地走出浴室。

忽然，许梦停住脚步，直勾勾地盯着小芸。

“小芸，你的身体好白，好嫩。”

“什么？”小芸回头，目光正好与许梦对视。

小芸脸色一红。她看见，许梦竟然一直盯着自己的身体，包括每一个隐私的部位，眼中似乎有一种色眯眯的成分。

她双臂抱胸，羞涩地低下头。

“有什么好害羞的，你的胸这么小，还遮什么。”许梦笑道。

“你说什么……”小芸的脸更红了。

许梦扶着小芸，帮她带上眼镜。

眼前的世界变得清晰，映入小芸眼中的是一对又白又大的乳房。

许梦身材的发育在学校里是小有名气的。在平时，她胸前的衬衫就总是紧绷着，几乎兜不住她那丰满的乳房。甚至有一天在做广播体操时，她胸前的衬衫纽扣竟当场爆开，全场哗然。

现在，许梦那没有衣服遮挡的丰乳真真切切地展示了在她面前，与自己那平坦的飞机场相比，她终于见识到了什么叫“奶牛”。

她尴尬地低下头。这一低头，让她更尴尬。

她看见，许梦的两腿之间，一簇卷曲的毛发茂密而浓郁，在少女的私密地带肆意生长着。她的臀部浑圆饱满，洋溢着青春少女的魅力。

“你……你的毛该修剪修剪了。”小芸低声说道。

许梦窜到她身前蹲下，眼睛直盯着她的私处。

“喂，你……”

小芸惊呼一声，本能地用手去遮掩下体，却被许梦一把抓住手腕。

“哦，原来你下面的毛早就剃光了啊。”许梦仔细端详着。

“是……那种毛有什么用。”

“你是怎么剃的？”

“脱毛膏。”

“什么牌子，这么好用？”许梦惊奇地问道。

“我还有，就在那边的抽屉里。”

顺着小芸的指引，许梦走到抽屉前，伸手打开。

“别，别开！”小芸突然想起了什么事，大声惊叫起来。但是为时已晚，许梦已经拉开抽屉。

抽屉里面，摆着一个粉色的震动棒，一条狐狸尾巴，还有各式各样叫不出名字的玩具。

小芸恨不得立刻找个地缝钻进去。

气氛有点微妙。两人谁也不说话，静静地穿上衣服，就像什么事也没有发生。

——30天之后，许梦再次见到了小芸的裸体，只不过是在学校的刑场上。

——那天观刑之后，许梦总是在噩梦中惊醒：她和小芸在浴室中一起洗澡，然后小芸的四肢突然齐根折断，残余的身躯在血泊中蠕动……

## 04

“那个，快要学业考试了。”许梦尝试缓解一下气氛。

“是……是啊，终于可以解放了。”

“以我们现在的成绩，去K大还是很轻松的吧？”许梦问道。

“不，我改变想法了，”小芸擦干眼镜上的水珠，停顿了一下，“我想尝试一下Y大学。”

“什么……”许梦有点不敢相信自己听到的话，“Y大，你是说全国排名第四的那个Y大？”

“是的。”小芸轻声说道。

许梦感到喉中好像被什么东西堵住一样，什么话也说不出来。

一起去K大学，这是二人从一年前就定下的约定，现在小芸却想反悔。但不管怎么说，Y大学比K大学强的多，好朋友既然追求更高的前程，无论如何也是感到欣喜的。

“那……那太好了。”许梦苦涩一笑。

她忽然又想到什么，继续说道：“但是，我听说那个Y大，分数要求很高的吧……从我们的模拟考试的水平看……”

良药苦口。许梦没有说什么虚伪的客套话，而是直接表达了自己善意的提醒。她们目前的成绩水平跟Y大的要求比起来，还是有一定差距的。

“是啊，我的成绩还不够，”小芸打开书本，“要是拿到推荐信就好了。”

“推荐信？”许梦从来没听过这个东西。

“嗯，有了推荐信，就可以把录取标准降一些。”

“可是……我从来没听过老师或学姐们说过这个东西。”

“推荐信是很珍贵的，往年都没有轮到我们学校，”小芸扶了扶眼镜，“毕竟我们不是什么有名的高中。”

小芸继续说道：“但今年，我们的校长得到了一张。为了公平起见，他要推荐下次考试排名第一的学生。”

“这……你是怎么知道的？”

“嘘——”小芸比了个噤声的手势，“我爸爸的一个客户是校长的同学，他在酒桌上说的。”

“一定不要告诉别人。万一她们听说了之后疯狂复习，把推荐信抢走了就不好了。”小芸继续补充道。

“嗯嗯，不会的。”许梦答应道。

说者无心，听者有意。许梦继续做着书本上的题目，脑海中却开始浮想联翩。

Y大，那是她做梦都没有想过的地方，她几乎只在电视和网络新闻上听说过这个地方。

“Y大学校园获评国家金牌景区以及全国最美大学称号……

“Y大学校友为学校捐款一亿元。据统计，目前有400多位校友位列富豪榜……

“Y大实验室研发出新型机器人，再次取得突破性成果……

Y大，那么遥远、那么神圣，永远触不可及。

因为她的周围一个Y大的学生都没有。她所在的城市是一个不太发达的小城，这所中学也不是什么有名的学校，这样的麻雀窝里飞不出金凤凰。Y大，简直跟她不在同一个世界。

“喂，你在想什么，我都做了四页了。”小芸把许梦从幻想中叫醒。

“没，没什么，有点困。”许梦解释道。

“那今天就先到这吧，早点休息。”

——后来，许梦在日记中写道，这一天是她人生的分水岭。这天之前，她多么地快乐、充实；这天之后，嫉妒与欲望夺走了她的理智，最终让她付出代价。

## 05

晚上11点多。许梦走在昏黄的路灯下。

她的家跟学校有点距离。早上可以坐公交，晚上就只能走路回去。

一路上，她就像灵魂出了壳，脑袋空荡荡的，在街上麻木地走着。终于一脚踩空，摔了个跟头。

她清醒了，在地上爬起。

走了一个多小时，已经离家不远了。看着破旧的墙壁，污水横流的街道，上蹿下跳的流浪猫，在垃圾桶中翻找的流浪汉，许梦有了一种恍如隔世的感觉。

她不想踏进家门。但她又无处可去。

许梦轻轻开锁，努力不发出任何声音，因为她不想吵醒别人。

像往常一样，刺鼻的酒精味扑面而来。“咣当”一声，她踢翻了一个空的酒瓶子。

“许梦啊，回来了，正好，”一个男人从沙发上爬起，把一团皱巴巴的纸币抛给许梦，“给我买酒去。”

“买个屁！”不等许梦答应，一个刺耳的声音从卧室传来。

那是她的母亲。

“成天在家躺着，一分钱也不挣，就知道喝酒！”

男人一句话没说，又躺在沙发上，不一会儿就响起了鼾声。

许梦抓起地上的钱，迅速走出家门。她只想离这个家远一点。

可惜小卖部并不远。不到十分钟，她就买完了酒，回到家中。

男人还在沙发上睡着。他睡着时，谁也不能把他叫醒。

许梦希望他最好永远别醒。

他已经是母亲换的第四个男友，还不算许梦不知道的。像以前一样，他仍然没有给这个家带来任何的改变，反而偷了好几次家里的积蓄去买酒。

他长得不帅，又没有工作，真不知道妈妈到底看上了他什么。

“要是能早点离开就好了。”许梦躺在光秃秃的床板上，仰望着天花板。

她没有盖被子。夏天到了，被子又潮又湿，盖上去浑身发痒，还会粘上一身怪味。

因为没人帮她收拾房间，也没有人会帮她晒被子。

“如果我能拿到推荐信……”

她开始幻想，三天后的考试中她得到了第一名，成功拿到推荐信，进入Y大，跟一群有教养、有礼貌、有素质的人做朋友。

她觉得有点对不起小芸。小芸是她最好的朋友，向她透漏了这个秘密，而她竟然还想与小芸去争夺推荐的资格。

要是小芸不存在……

许梦猛然从床上坐起。

为什么，为什么她会产生这样的想法。

她用指甲反复掐着胳膊，在皮肤上划出道道红印。她用疼痛来惩罚自己，遏制那不可饶恕的想法。但这种思想就像是火苗遇见了干柴，烧得越来越旺，吞噬着她的理智与信念。

要是没有小芸，自己就是第一名；要是没有小芸，自己就能拿到推荐信；要是没有小芸，自己就能一步走上跨越的阶梯，彻底摆脱现在臭水泥潭一样烂的生活。

——恶魔，一个恶魔已经缠上了她。

——如果能穿越到过去，许梦一定会当场自杀，宁愿死也不会让这个恶魔得逞。

她开始一遍又一遍地反思：小芸真的是她的好朋友？

一件件寻常且微不足道的往事在她的脑海中浮起，渐渐汇聚成一股洪流。无数个往日友情的纪实瞬间，忽然翻了个面，变成了虚情假意的证据。

小芸家庭条件很好。学校附近的公寓是她家里特地买的，就是为了她上学方便。那件公寓虽说不大，但住下两个人是绰绰有余。

小芸早就邀请她搬过去一起住，但几天后就被小芸妈妈发现，将她赶了出去。第二天，公寓门口多了一个网络摄像头。

许梦永远也忘不了，那个一身青色西装的短发女人，是用怎样的眼神看着她。女人在微笑，却笑得饱含讥讽与高傲：

“许梦啊，我知道你是小芸的好朋友。但是啊，这间公寓实在是太小了，住不下两个人，我们也没有办法。”

小芸妈妈在外地工作。只要许梦在小芸公寓中待着超过11点，她的一通电话就会打过来：

“小芸，时间不早了，公寓里还有别人？什么，别瞒我，我在摄像头里都看见了，你的那个朋友只进门、没有出门！”

许梦辗转反侧，眼睛瞪得大大的，没有一丝睡意。

她就像一个负债累累的赌徒，拼命地论证着自己的下注方式是最正确的，下一把就一定赢！

## 06

两天后，考试如期举行。

这次考试一切按部就班、有条不紊，就像过去的上百次考试一样，并没有引起老师和学生们的特别注意。他们谁也不知道，这一次平平常常的小考试，却能彻底改变一个人的前途命运。

97.652。

许梦永远都记得这个数字。这个数字就像是刻在她的骨髓上。

因为小芸的成绩，比她高了0.07分！

这微不足道的分数差距，一步天堂，一步地狱！

当校长在大会上公布关于推荐信的决定后，学生们个个捶胸顿足。如果早知道，她们宁愿不吃饭不睡觉、累到吐血也要认真复习，把这次考试做好。

但很快学生们就平静了下来。就算事前公布了能怎样？年级第一的位置，本来就是小芸的，根本没有她们的份。

“小芸，恭喜你！”作为好朋友，许梦向小芸表达了祝贺。

“嗯，谢谢！终于能拿到推荐信了呢。”小芸也很开心。

是，拿到推荐信，就可以远走高飞、离我这个下等人远点了是吧？许梦心里这样想着。她迅速转过头，防止小芸看到她眼中嫉妒的目光。

“对了，小芸，你的档案都准备好了吗？”许梦问道。

“嗯，准备好了。”小芸拿出那份棕色档案盒，里面装着厚厚的一沓纸。

“从入学以来的各种成绩单、鉴定报告、证明，还有乱七八糟的票据，都收集完全了。”

许梦也忍不住赞叹，小芸能整理得如此精致。

“档案这种东西，监察部门根本不会仔细看吧？”许梦试探性地问道，“全市那么多学生，档案都堆成山了。”

“还是仔细一点好，”小芸总是这么谨慎，“虽然没人看，但这些都是有用的。”

许梦手心在出汗。

“等我一下，我去趟洗手间。”小芸离开房间。

最后的机会。

在听到洗手间锁门的声音后，许梦迅速翻开小芸的档案盒，从上到下，翻找着她想要的那一页资料。

小芸没有让她失望。一直认真严谨的她，材料是严格按照时间顺序排列的。所以翻了三页，许梦就找到了她想要的东西。

那是她们在进入高一年级不久后，一次入学测试的成绩报告单。成绩单上，小芸的各科成绩都几乎是满分，最后是老师的鉴定评语：“优秀”。

许梦从背包中拿出她早已准备好的另一页纸。这页成绩单跟原本的那份几乎完全相同，只是上面的各科成绩都是不及格，最后是老师的评语：“建议劝退。”

原本的成绩单被她揉成一团，塞进自己的背包中。

许梦的这番动作果断、迅速，一气呵成。这套流程在她的脑中早已预演了几十遍。

许梦镇定自若地看着小芸回来，然后静静地看着小芸把档案盒封死，放进背包中。

“时间过得真快，明天就要上交档案了，”小芸说着，“高中生活也要结束了啊。”

“是啊，说起来真让人高兴呢。”许梦笑着答道。

又是复习到深夜。许梦与小芸道别，离开公寓。

在下楼梯时，许梦回头看了一眼那铁门上的摄像头。它像一只鲜红的眼睛，幽怨地注视着面前的一切。

许梦不再有一丝的迟疑，转身离开公寓。

昏黄的灯，清冷的街。许梦在街上孤独地走着。

她绕了一条远路回家。

督查局的门口，一个漆黑的铁皮信箱就放在那里。

左右无人，许梦把一个信封投进铁箱中。

信封落到铁箱底部，发出“咕咚”一声，吓得许梦浑身一颤。

她突然发现铁箱的造型很吓人。铁箱上两把锃亮的锁，如同两只炯炯发光的眼睛；投信的入口黑不见底，像是一张贪婪的巨口。在路灯的映衬下，一只面目狰狞的恶兽在注视着她。

许梦吓得赶紧离开这里，一路小跑回到家中。

——后来，许梦监狱中面对记者时说，那个铁箱就是恶魔的化身。从她把信投进去开始，她的灵魂已出卖给恶魔。

## 07

早上，年轻的督查官打开锁，发现了这封孤零零地躺在箱底的信封。

“哪个傻逼，这么无聊？”督查官嘟囔着，把信带回局里。

打开电脑，泡上一杯茶水，刷一刷手机短视频，再跟同事闲聊几句，督查官终于想起了这封信。

“这人鸡巴有病吧，屁大点事也他妈要举报？”督查官看完了信，连声骂道。

“什么事？”年长的同事问道。

“有人举报一个学生的档案造假。”督查官把信递给同事。

同事也看了信，摇了摇头：“跟以前一样处理。”

督查官打开碎纸机，正要把信投进去，忽然说道：“妈的，这封信还碎不了。”

“怎么了？”

“这是实名举报。”

同事听完，连忙拿过信。果然，在信的最下方，写着举报人的姓名、电话和住址。

“这人……真是疯了。”

“她难道不知道，乱举报是要被鞭刑的吗？”

年长的同事点了点头，说道：“按照督查法规定，实名举报必须核查。既然她敢冒着鞭刑的风险来举报，我们还是得重视。”

“但……学生档案这玩意，真的有人看吗？我自己的档案就是瞎鸡巴填的，最后也没人管。”

“档案这东西正常根本没人看，除非有人举报。”

“那我们怎么处理这个？以前没见过这种举报啊。”

年长的同事沉思一会儿，说道：“我们还是请示一下领导。”

局长看了信，也犯了难。举报学生档案这种事，以前从来没有发生过。

纠结了半天，局长签了个字，把信转给督查署领导定夺。

两天后，督查署署长接到下级的请示，也不知道该怎么办好。

副署长建议道：“伪造档案这种事可大可小，以前没有任何先例可循。要是处理不好，到时候还是我们背锅，不如问问上级。”

署长一听，也签了个字，转给督查院。

四天后，督查院院长接到信，对助理讲道：“这件事不是我们督查院一家的事，关系到教育、行政、司法等方方面面。我们自己做决定不好。请示首相。”

两个小时后，在首都一间隐秘而肃穆的宫殿中，秘书带出了绝密指示：

“转卢贵中院长、房馥部长、赵天罡总警长、李博院长阅。长期以来，学生档案管理制度形同虚设、漏洞百出，相关部门工作怠惰、有法不依，再这样下去，国家法律威严何在？严办此案，以儆效尤。”

37分钟后，班主任推开教室的门，打断了在讲台上滔滔不绝的数学老师。

“慕小芸，你来一下。”

慕小芸放下书本，跟着班主任走出教室。

这一去，即是永别。

## 08

一个小时，两个小时，三个小时……一天过去了，慕小芸没有回来。

放学了。学生们收拾书本，离开了教室。只有慕小芸的课桌上还摆放着各种书本，保持着她离开时的模样。

“会不会出什么事了？”学生们议论着。老师和学生们都不知道发生了什么事情，也不知道她去了哪里，就像人间蒸发了一样。

许梦心里隐隐有一种不安。

第二天，慕小芸没来上学。望着空荡荡的座位，学生们有点着急，一起去找班主任问问情况。

“什么，被警察带走？”学生们大为震惊。慕小芸是大家的好朋友，她怎么可能会做出违法的事。

这天，校长突然通知，今天紧急停课一天，所有学生在教室自习，不要乱动。然后，就有学生一个个地被叫走。

“警方开始收集线索了。”许梦心里想着。

终于点到了许梦的名字。

她深吸一口气，大步走出教室。

她早已做好准备，知道什么该说、什么不该说。

学校的一间空储物室已经改成了讯问室。讯问室中间放着一把椅子，对面坐着三男二女共五名警察，个个表情严肃，一丝不苟。

许梦走到中间的椅子上坐好。一股威严的气势直直压迫着她。

虽然早已想到有这一天，但她的腿还是在不停发抖。

“同学你好，你不用紧张，我们就是跟你聊聊天，没什么大事，放松心态。”

说话的是坐在讯问席中间的一名中年女警。她努力做出一份面带微笑、和蔼可亲的样子，但面对这样逼人的架势，谁能淡定自若？

许梦这才明白，为什么椅子下面的地上有一滩水，还散发着一股淡淡的骚味。她猜到，刚刚有一个学生在这里被吓尿了。

“你叫什么名字？”

“许梦。”

“哪个班级？”

“三年4班。”

接下来，女警官又问了很多关于她个人的很多信息，许梦一一对答。

随着谈话的进行，室内的气氛开始松动，几名警察还和许梦讲起了笑话。

一名男警察笑道：“我当年上学的时候，老师骂我是搅屎棍。我说，我是搅屎棍，那你们是什么，被我搅的屎吗？”

几名警察哈哈大笑。

许梦不敢笑。

她在网上收集过很多资料。她知道，现在还没有进入正题。先让讯问对象放松警惕，然后再得到关键的线索，这就是讯问的技巧。

警察们笑完，女警官问道：“许梦，听说你跟慕小芸关系不错？”

“是的。”许梦握紧椅子扶手。

“听别的同学说，她平时学习成绩都很好的吧？”

“那当然，她经常考试第一名。”

“嗯，是个好学生，”女警官点了点头，“她的成绩一直都是这么好吗？”

“嗯……基本上是的。”

“基本上？”女警官追问道，“她是否有过哪次没考好的考试？”

“嗯……好像，”许梦装作苦苦思考的样子，“好像有一次。”

五名警察瞬间收起笑容，拿起手中的笔，全部严阵以待。

最关键的部分来了。许梦察觉到了警察们表情的变化。

“你还记得哪一次吗？”

许梦鼻子一抽，仰起头，面朝天花板：“好像是……刚开学那一次，她考得不太好。”

警察们刷刷地记着笔录。

“你怎么记得这么清楚？”

“因为……那天我来了大姨妈，导致我没考好，被我妈骂了一顿，我气得离家出走了，”许梦镇静地说着，“所以，我对那次考试记忆很深刻，慕小芸也没有考好。”

一切都在她预料之中。

那次考试，学校还没有接入网上系统，所以纸质成绩单就是唯一凭证；由于学生们刚入学，老师不会对哪个学生有特殊印象，更不会记得给哪个学生打了多少分数；近几年学校有一批老师交流任职，那个“建议劝退”的评语更是无从查起。

这个计划天衣无缝。

“哦，”女警官顿了一下，“那你还记得，她的各个科目都考了多少分吗，比如说——语文？”

“嗯……”许梦左顾右盼，仿佛在苦苦思索，“语文……好像是……57？”

警察们互相对视了一眼，然后飞快地记下笔录。

女警官又问了各个科目的成绩。许梦按照她伪造的成绩单答对了6个，模糊地说了3个，故意答错1个。

她知道怎么规避自己的嫌疑。正常人不会对别人的成绩印象深刻的。

女警官又跟许梦聊了乱七八糟的话题，最后才放她走。

当她出门的时候，她瞥见警察们迅速聚在一起，拿着笔录商议着什么。门外等候的老师告诉她，她被谈话的时间是最长的。

许梦握紧拳头。推荐信她势在必得。

那天晚上，她做了一个梦，梦见她拿到了校长的推荐信，然后进入Y大，毕业之后找到一份有地位的工作，搬到大城市里。

——后来，许梦在遗书中写道，一切都是虚幻。不该她得到的，她永远都不会得到。因为她不配。

## 09

三天过去了。

小芸没有回来。她座位上的所有东西包括课桌和椅子都被警察搜走。学生们也渐渐不再讨论关于她的事。

学业考试就要来了。大家没有时间去想除了备考之外的其他事。

这天中午，法律老师把许梦叫到办公室。

她是一个胖胖的中年妇女，脾气很好，对学生总是热情地微笑。

但她今天却没笑，表情十分严肃。

“许梦，跟你说件事。”

许梦看着法律老师忧愁的目光，也意识到了问题的严重性。

“慕小芸跟你是好朋友，现在有一件特别重要的事要告诉你。”

许梦不敢看她的眼睛，目光移向墙角。

“我有一个在警察局工作的朋友，他跟我说了慕小芸的案子。他说，不知道怎么回事，上级对这件事态度极其严厉。现在小芸篡改档案的事，物证人证俱全，基本上已成了定局。”

许梦摸了一下鼻子。物证，就是那张成绩单；人证，当然就是她那天做的笔录。

老师叹了口气：“最关键的是，慕小芸那孩子，怎么也不承认伪造档案。许梦，你也学过法律课，证据齐全还拒不供认的话，刑罚会是加重的。如果她再这样，搞不好会死刑！”

“什么？死刑？”

许梦不禁惊呼一声。老师连忙示意她小声，防止走廊的人听见。

老师潸然落泪。“许梦，你是小芸的好朋友，能不能好好劝劝她，让她赶紧认罪吧，这样轻的话也就判个几年。我现在不关心她到底有没有伪造档案，只想她活着。”

许梦指尖在颤抖。

“我托警察局的关系，得到了一个探监的机会，你一定要去好好劝劝她。”

许梦心中乱成一团。她答应着，然后坐上法律老师的车到了看守所。

老师的警察朋友已在等待。

“案子还在审查阶段，按照规定不许探监，这次是我给你们开的后门。只能一个人去，两分钟。”

老师握紧许梦的手，泪流满面：“拜托你了。”

穿过层层铁门，许梦终于见到了小芸。

小芸穿着灰色的囚服，面容显得很疲惫。一见到许梦，她还是开心地笑了。

看到冰冷的手铐挂在小芸瘦弱的手腕上，许梦再也控制不住，泪流不止。

“小芸……”

时间紧迫。许梦连忙把相关事项讲给小芸，包括死刑的事。

她确实是真心诚意地在劝小芸。她之前做的所有事只是为了得到推荐信，而从来没想让小芸死。但事态已经超出了她的控制。

小芸平静地听完了许梦的话，微微一笑。

“许梦，我知道你是为我好，律师也是这样跟我说的。我知道不认罪的后果。”

小芸语气淡然。

“但是，没做过就是没做过。即使是死，我也要清清白白地去死。背着一个屈辱的罪名，那样活着也没什么意思。”

许梦愕然。

在她的印象里，小芸一直是个清纯、柔弱的女孩子。她从没想到，小芸竟然是如此倔强。

“好了，时间到了。”警察急匆匆地走上前来。

“别，再等会儿，我还有几句话……”

警察不顾许梦苦苦哀求，抓起她的胳膊，一直拖出大门。

“不是我不给你们时间，再晚了上级领导就发现了。”出了看守所大门，警察无奈地解释道。

## 10

政府部门忽然展现出了一种前所未有的高效率，仅仅用了7天就完成了审理和起诉流程。

这个案子在网上引起了巨大轰动，数十万人涌进直播平台，观看了整个庭审流程。

直到晚上，许梦才下定决心，在被窝里插上耳机，观看了庭审录像。

“被告，你的意思是，对于检方的控诉完全不承认吗？”法官问道。

“不承认，我根本就没有做过那些事！”慕小芸大声喊道。

“那么，对于警方出示的这份证据你怎么解释？”法官指着那份成绩单问道。

“这是假的，我不记得我曾经考过这么差的成绩，”慕小芸辩解道，“另外，就凭这份成绩单难道就能定罪吗？”

法官把目光转向原告席。

检方当然也早有准备。检察官拿出了一份讯问笔录，并且当庭宣读。

“被告，刚刚原告展示的证据，你都听清楚了？”

“听，听清楚了……”小芸的声音在颤抖。

“那么，现在人证也已有了，你还如何解释？”法官问道。

“是谁……到底是谁！”慕小芸突然变得激动，几乎要从椅子上跳起来，身旁的两名女警连忙把她摁住。

“按照规定，我们不能对你讲出证人的姓名，”法官冷漠地答道，“你还有什么解释？”

“我绝对不会承认我没做过的事。”小芸一字一句地答道。

“现在证据齐全，你不承认也可以给你定罪！”法官急切地说道。

“不管你怎么定，我都不会承认！”

慕小芸目光坚定，昂首挺胸。

“你难道不知道，在证据齐全的情况下拒不认罪，刑罚会加重的吗？”法官也顾不上坐在庙堂之上的威仪形象，大声朝她吼叫着。

“我知道。”

“你确定？我现在要判你死刑，你知道意味着什么吗？我再给你一次机会。”

在一旁的辩护律师终于忍不住了，连忙扯住小芸的衣袖，在小芸耳旁低声说了几句。

小芸却将他推开。

“就算是一千次、一万次，我也绝不会承认。”她这句话清晰而有力，一个字也没有犹豫。

法官用同情的眼光看了看被告席上的慕小芸，无奈地摇着头。经过短暂的沉默后，终于做出判决：

“被告慕小芸，犯诈骗罪，证据齐全仍然拒不认罪，态度恶劣，判处死刑，绞刑处死。”

法官轻叹一声。

按照例行审判流程，他向被告席问道：“被告，你是否上诉？”

“我上诉！”

“什么？”法官简直不敢相信他听到的答案。

他办案三十年，第一次遇见这种情况。

“被告，你可听好。法律规定，如果在二审之前你没有新的证据推翻本次判决，那属于恶意拖延死刑，你的刑罚会再次加重，不会减轻！”

“当然，我明白。”慕小芸平静地答道。

“你……你现在已经是绞刑，再往上加，你知道意味着什么？”

“不用再问，我坚持上诉。”

“你……”法官想说什么，却忽然止住，“你想上诉的话，就写一份申请书，明天之前交到法庭。”

他对辩护律师使了个眼色。他的意思很明确，让律师赶紧劝劝这位倔强的小姑娘，不要再承受无谓的痛苦。

律师也会了意，又拉着小芸低声说着什么。说到激动的地方，还用手在比划着各种手势。

视频到这里就结束了。

许梦猛然从床上坐起。她不能再等。

她要立刻赶到警察局去，告诉他们事情的真相！

她不能让小芸在冤屈中死去！

许梦正要出门，却忽然感到自己的双脚变得又软又没有力气，怎么也挪不动。

一秒，仅仅是一秒。

她犹豫了一秒。

她想到了她自己。的确，她可以去自首、去认罪，那样小芸就会释放，洗刷清白。但这样做，被审判的就是自己。之前的付出一切努力，摆脱家庭的美好梦想，全都会破灭。

她已经推开房门。

她看见，在客厅的沙发上，那个男人浑身精光，趴在同样一丝不挂母亲身上，腰间不断地进行着最原始的往复活动。生殖器官在粘稠状的液体中摩擦，肉体撞击的声音此起彼伏，客厅中充满了一种淫靡的气味。

母亲看见了推开门的许梦，丝毫没有避讳，也没有让沉醉其中的男人停止运动。

“有病啊，大晚上的不睡觉，滚回去！”

母亲口中骂着，拍了下男人的臀部，示意他用力。

许梦连忙关上门。

她只犹豫了一秒。但这一秒，就像是落在镜泊中的一滴水，泛起无穷无尽的涟漪。

她拿起手机，在网页上搜索：“诬告别人会怎么样？”

一名认证为律师的网友说道：“法律规定，诬告反坐。你诬告那人被罚10万，你就要被罚20万；他被鞭刑10下，你就得被鞭20下，以此类推。”

许梦扔下手机，平躺在床上，听着隔壁富有节奏感的呻吟声。

目睹母亲跟各种男人的交配过程，对她来说已经习以为常。她的大脑高速地运转着。

事情发展到这个地步，只有两种结果：要么小芸死，她得到推荐信；要么她去自首，然后死，小芸洗脱罪名，从此平步青云。

既然只能活一个，为什么不能是我呢？

许梦庆幸自己刚刚平息了那幼稚的冲动与正义感。残酷的丛林竞争，本就是你死我活的游戏，为什么不敢直接面对呢？

——当许梦被钉在十字架上，任由嵌在骨缝中的铁钉撕扯着她的四肢，在无边无际的剧痛中苦苦挣扎的时候，她想到是这一晚。

——她抛弃了天使递来的赎罪橄榄枝，反而转头跟着恶魔的脚步一头扎进黑暗的深渊。

## 11

二审。

按照惯例，学校把全体学生集中到大礼堂，观看庭审现场直播。

许梦故意迟到一会儿，然后坐在最后一排。

小芸显然没有拿出新的证据。这种上诉行为，通常认为犯人是为了拖延死刑的小把戏。

因此法庭对她不会像第一次那么客气。这一次的审判，小芸连座位都没有，而是被粗重的绳索捆得像个粽子，被警察摁压着，跪倒在法庭一侧。

直播画面中，小芸的身躯依稀在颤抖。

二审的法官非常年轻，他没有耐心。

庭审的过程也非常简单。

“慕小芸，你提出的上诉，是否有了新的证据？”

镜头给了她一个特写。

小芸努力地把脖子向上仰起。因为她跪倒在高大的法庭案桌之下，必须用这种屈辱的姿势才能看到法官的脸。

“没有。但是我坚决……”

她没有说完，警察已将一条毛巾塞进她的嘴里。

法庭上是讲证据的。没有证据，法官不愿意听她废话。

“下面进行宣判：被告慕小芸，伪造档案，犯诈骗罪，且拒不认罪，原判处绞刑处死；为拖延死刑期限，故意提起上诉而没有新的证据，加刑为腰斩处死；综上，合并判处慕小芸腰斩处死，附加截肢刑，立即执行！”

整个庭审不到两分钟就结束。法官起身，拂袖而去。

礼堂中的学生们一片惊呼。她们不敢相信，平日里善良而又安静的同学慕小芸，竟然会被判处如此残忍的刑罚。

许梦没有惊叫。她仍然在盯着直播大屏幕。

镜头切换到远景。

小芸当场就被警察拖出法庭。她十分平静，没有任何挣扎。旁听席上，一名穿着西装的中年妇女声嘶力竭地喊着，冲向小芸，但很快就被警察制服。

许梦认得她。她就是小芸的妈妈。虽然镜头没有给她近景，但许梦一眼就看出，她的整个人已经瘦了一大圈，头发也十分蓬乱。

她大声呼唤着小芸的名字，然后晕厥过去。

许梦忽然感到心里一丝刺痛，像被一万根坚硬的钢针刺穿了一遍又一遍。

镜头一转，画面就到了刑场。

这是一个空荡荡的房间，四周都刷着白漆，灯光也是雪白的，亮得刺眼。房间的正中，摆着一张“床”。这张床上放得可不是棉被和枕头，而是一台铡刀。

慕小芸被拖到铡刀跟前，扑通一声扔在地上。接着身上的绳索也被一圈一圈地解开。

“把她的衣服脱了！”

她身上的浅白色囚服只是一件单薄的袍子，本就是为了撕碎特意设计的，针缝故意做得松散。旁边人抓住小芸后颈，向下一拽，“刺啦”一声，囚服直接碎成几片。

小芸赤裸的身体就这样暴露在众目睽睽之下。乳房、大腿，乃至两腿之间的私密部位，都在众人及直播镜头前的千万观众面前一览无余。

面对这样的窘境，小芸却没有像一个刚成年的少女一样，用手遮掩胸部或私处，而是扔掉塞在口中的毛巾，对着周围的人群大声喊道：

“就算我死，我也不会承认！”

说完，她双手负在背后，笔直地站在镜头前。

“现在说什么都晚了。”里面一人说着，把四根带弹性的扎带紧紧绑在小芸肩膀和大腿根部。

“现在行刑开始。顺序是先斩你的胳膊，再斩大腿，最后是腰斩。”

一旁走上来四名身材魁梧的黑衣法警，准备将小芸抓住，送到刑台上。

“不必你们动手，我自己来。”

说完，小芸竟然真的自己走上台，平躺在铡刀一侧。

“很好。既然你这样，我们大家都省事。”

三米多长的刀刃沉重地从底座上抬起。刀身黝黑，刀锋雪白，蕴含着能斩断一切的力量。

在铡刀支点附近的底座上，有一块有弧度的凹槽。小芸躺好位置，把整个左臂放进去。

“准备好了吗？”

“准备好了。”小芸回答着。

她闭上眼睛。镜头拉近，纤细的左手仍在颤抖。

铡刀下压。

“咚——”“啊——”

小芸猛地睁开双眼，尖锐惨叫。她的左臂已不再属于她的身体。虽有扎带止血，但肩膀下的断面仍是一片殷红，鲜艳的血流淌在刑台上。

“啊……呃……”小芸痛苦地呻吟着。

“接下来是右臂。”

一人走上前，想要抬起她的身体。

“不用……我自己……来……”

小芸用右手抹了一把额头上的汗水，右腿蜷起，蹬着地面，想要向左侧卧过去。结果左臂伤口触及地面，她全身触电般猛地一颤，抽搐着平躺在台上。

在场众人一言不发，愣神地看着这个在血泊中蠕动的少女。

小芸喘息了一会儿，深吸一口气。这次她改为左腿发力，向右翻个身，变成趴在台面上。然后右手撑地，左腿蠕动，向铡刀的方向平移过去。

她呻吟着，一寸一寸地挪着身子，直到左肩触到带血的铡刀上。铡刀打开，于是她把右臂也伸进凹槽里去。

“来吧……”

铡刀合拢。小芸的右臂也被轻松斩断。

她的额头紧紧抵在台上，强忍住惨叫。镜头之下，她瘦削的后背不住地抽紧，两瓣圆臀也在颤动。

“不要勉强了，你这样做没有任何意义。”

“……不……不用帮我，我还能……”小芸沙哑地叫着。

她额头顶着地面，双腿弯曲，尝试着翻身。但这样一个简单的动作，对于失去双臂的她来说也成了高难度。更何况，稍稍一个动作都会触动到她肩部鲜血淋淋的断口。小芸又休息喘息了几分钟。终于，她一鼓作气，左膝一顶，翻过身来。

她的胸脯和腹部沾满血迹，急速地起伏着。脸上、头发上，都染上了斑斑血迹，大张着嘴，高声惨叫着。

“啊……”

一人走上前，抓住她的脚踝，想把她摆到铡刀的位置。

“不用……不用……”小芸呼喊着，制止了他。

于是周围人谁也不动，静静地看着面前这个奇怪的犯人。每个人心中都在疑惑，她这样做到底是为了什么？在生命的最后关头，这样徒增痛苦的逞强行为能证明什么？

小芸再次深吸一口气，咬紧牙关，右脚蹬地，让自己的身躯转向铡刀。接着又用左脚脚踝勾住铡刀底座，把身躯拉过去。她双脚并用，直到左腿的大腿根部也摆在凹槽位置，又把右腿拿出来摆在旁边，才长舒一口气，神情渐渐放松。

“来吧。”小芸轻轻闭上眼睛。

无情的铡刀再次压下。人的大腿虽然肌肉密集，骨骼坚硬，但在杠杆的作用下也变得像切香肠一样举重若轻。刀锋轻松切入小芸大腿，只是在切到腿骨时短暂停留了一瞬。

“咯噔”一声清脆的声响，小芸腿骨碎裂。她再也强撑不住，爆发出一声尖叫，腰肢猛地弓起，又重重地躺在地上。

血流成河。大腿的扎带对于止血的作用聊胜于无。小芸的脸颊渐渐失去血色，嘴唇也变得苍白。

还剩一条腿。小芸右腿摆动，似乎是尝试着挪动到铡刀的位置。但扑腾了一会儿，她还是不动了。

她长长地呼出一口气，似在叹息。

时间不多了。小芸已经虚弱至极，只剩一条腿的她是不可能再完成了。

一声令下，一人扯着小芸的头发，一人抓住她的脚踝，把她的右腿也放入位置。

铡刀下压。又是清脆的断骨之声。

这次小芸没有挣扎，也没有惨叫，只是轻哼一声。

周围人拿来水管，用温水冲净小芸残躯，准备最后一步。

“现在，你可以说你的遗言了。”一人拿着话筒，凑到小芸嘴边。

小芸眼中无神，嘴唇蠕动，似乎说了什么。

“大声一点吧，听不见。”

小芸张开嘴，声嘶力竭地喊道：“我没有……伪造……”

然后，她闭上眼睛，眼角流出两行清泪。

血迹洗净。聚光灯下，小芸没有四肢的躯体又恢复了光洁与白皙，私处娇嫩的唇瓣和菊穴紧致地闭合着，随着呼吸的节奏一收一缩。

其中一人上前，把小芸面朝下摆在铡刀位置。他用手捋顺小芸湿漉漉的头发，又拍了拍小芸脸颊。

小芸闭着眼，嘴唇微张，发出“嗯”的一声呻吟。

那人双手握紧刀柄，缓缓放下，让刀锋轻轻抵在小芸后腰。然后站稳脚步，用尽全身的力气压下去。

“嚯——咯——咚——”

肌肉、脊骨、内脏……人类血肉之躯在钢铁面前是如此的脆弱。

铡刀合拢。小芸的躯干被斩成两段，一段在左，一段在右。鲜血像打翻的染料桶般倾泻而出，在刑台上蔓延、流淌。

小芸一声未吭。法医踏着血泊，蹲在小芸身边，检查她的面部，又用听诊器顶在小芸后背，听着她的心跳。最后，法医把小芸翻个身，让她面朝上，任由她腹腔中的内脏散落一地。

“当场死亡。”法医鉴定完毕，对镜头讲着。

小芸是幸运的，她在腰斩之后很快就死去，彻底从痛苦中解脱了。

处刑室大门打开，一名中年女子由警察搀扶着，一步一步地挪进刑台。

她就是小芸的妈妈，作为犯人家属来收尸的。从她走进大门开始，她一直紧闭着眼睛，摸索着前进。直到身边的警察停住，她才试探着睁开一条缝，小心翼翼地检索着周围的事物。

地上的一团鲜红吸引了她的视线，她的双眼瞬间瞪大，眼角几乎撕裂。然后，她就像被抽干灵魂一样瘫倒在地。

## 12

当晚。

校长在直播结束后就宣布放学了。毕竟看过了那样血腥可怖的视频，没有人还会想着学习和上课。

礼堂一片狼藉。有人呕吐，有人晕倒，有人尖叫。

但没有人缺席。观看本校学生的庭审和处刑直播是法制教育的一部分，占有很多学分，用校长的话来说就是“白送的分数”。在寸分寸金的学业考试中，一点分数都不能浪费。

许梦呆呆地坐在空荡荡的教室里。她精神恍惚，已经不记得是怎么从礼堂回到教室的。

“许梦，这么晚了，还不走啊？”

是校长。他也没走。

“我，我马上走……”许梦不情愿地收拾书包。她实在不想回到那个家去。

校长伫立在门口，静静地看着她装好书本，从座位上站起。

“许梦，跟我到办公室，有件事要告诉你。”

许梦一愣，不知道校长是什么意思，只好跟着他走。

校长的办公室在行政楼的顶层，距教学楼很远。一路上，路灯惨白，树影森森。进入行政楼，四周一片寂静，只有两人的脚步声在走廊回荡。有几间办公室的电脑忘了关，屏幕还在亮着，垃圾软件弹出的广告来回闪动，透过窗户映射在走廊的墙上，更增添几分诡异的气氛。

到了办公室，校长打开门，让许梦先进去，自己却一回身，把门锁上了。

校长坐上那宽敞的办公桌，从抽屉中拿出一张印着花纹的信笺。

“许梦，上次我在大会上说了推荐信的事。本来第一名是慕小芸，但是她现在已经不能参加学业考试了。所以我决定推荐你。”

信笺上，“推荐信”三个隶书金字光彩照人。梦寐以求的推荐信就摆在她面前，她刚刚竟然完全没有注意到。

“你拿了推荐信之后，进入名校会容易得多。你要好好复习，为学校争光。”

校长拿起笔，在推荐信开头预留的空位上写下了“许梦”二字，在末尾的签名位写下了自己的名字。

许梦伸出双手，接过校长递来的推荐信。薄薄的一张纸，拿在手里却重若千钧。

校长拿出一根烟，点上火，开始吞云吐雾。许梦拿着信，呆呆地在一旁站着。她想走，但走不了，因为校长看上去似乎还有话要说。

“咳，那个……”校长忽然转向许梦，“赞助费也不着急，考试之前，你什么时间送来就行。”

“赞……赞助费？”许梦一头雾水。

校长用一种复杂的眼光看着许梦，叹了口气。“你回去问问你的父母，他们应该知道，也不多，就是个意思。”

许梦是个聪明人。她马上就意识到，这封极其珍贵的推荐信当然不是白拿的。赞助费，就是在这个社会上大家都知道、但是又不能明说的潜规则。

“那……大概有多少呢？我看看从银行中取多少。”

许梦试探性地问着。她心中还抱有一丝幻想，能不能先拖延一下，暑假后可以去打工，把这笔钱补上。因为她知道，她的妈妈是绝不可能给她出一分钱的。若不是公立学校免学费的政策，她早就让许梦嫁个有钱的老头，然后收彩礼了。

校长把烟头摁灭在烟灰缸中。

“学校也知道，你家里比较困难。现在校园的路灯需要换新，你出三万，剩下的财政出，也算是给学校做了贡献。”

谁都知道，学校的路灯明明半年前刚换过一遍。

“校长，可不可以跟您商量一下，能不能……”许梦小声问道。

“许梦啊，你可以跟亲戚同学打听一下，别人想来我校插班或者转班，交的赞助费是多少？这些钱都是给学校做贡献，服务大家的。你这就三万块钱，还想怎样呢？”

许梦心里明白，校长说得不错。她听说，一个学生从外地大城市回来参加学业考试，光是赞助费就交了七十多万，还不算送给校长的豪车和名酒。

三万，区区三万，已经是给她的最大恩惠。但是她却拿不出。

许梦低着头，双手紧紧地捏着推荐信，仿佛生怕它飞走一样。

尽管推荐信已经到手，但她还不能得罪校长。接下来的学业考试、学籍调转、综合鉴定……哪一个环节都得靠学校来完成。

为了推荐信，她已付出太多。她不能因为区区三万块钱，让之前的努力付之东流。

她先是环视四周，确定周围没有别人。

然后，她走到办公桌后，两手挽住校长胳膊。

“校长，赞助费当然会交的。只是人家……”

许梦俯下身子，把脸贴近校长耳边，用一种并不擅长的撒娇语气说着。

“你……你是什么意思……”

校长象征性地把许梦推开，但许梦并不松手，反而贴得越来越紧。她抛下颜面，用胸前一对巨乳在校长胳膊上蹭着。

“校长，人家现在也有难处嘛。”

校长是个矮胖子，头发稀疏。许梦几乎都把鼻尖贴在他的光头上。

“赞助费肯定是会交的，只是……能不能用一种别的方式……”

校长没有说话，也不再挣脱她的亲密动作。许梦看到，校长的裤裆开始隆起。

……

两个小时后，许梦走出校长办公室。

她弯着腰，一手捂着小腹，一手扶着墙，踉踉跄跄地走了几步。最后，还是校长开车送她。

到了许梦的家，校长还把手伸进许梦裙中，恋恋不舍地揉捏良久，才放她下车。

“以后我再找你。”校长微微一笑，开车扬长而去。

## 13

回到现在。

监狱最深处，戒备最森严的一件监舍。

这里享受着最高级别的待遇。高清监控无死角地注视着一切，24小时都有两名女警守在铁窗前待命。

许梦现在就躺在监舍内的床上。身为最高级别的犯人，她的手脚都用皮带固定在特制的床上，戴着眼罩和口球，不能动、不能看、不能说。

所以，当有人来找她聊天的时候，她心里高兴极了，翻箱倒柜一般毫无保留地倾诉出去。

“姐姐，当我那天晚上，为了三万块钱跟校长做了那件事之后，我就知道我自己已经烂透了，又脏又蠢。”

许梦说着，眼圈红红的。

“叫我美玲就好，”坐在床边的那个女人翻着笔记，检查了一下录音笔的状态，继续跟许梦聊着。

她大约三十多岁，梳着一头短马尾，说起话来声音很好听，脸上总是像阳光一样灿烂，给人以温暖和宽慰。

她像个医生，却又不完全是医生。今天早上，这个叫美玲的女人给许梦做了全身体检，问她身体和心理的状态。她不像监狱里的其他人一样冷酷严肃，而是一直关心她、安慰她。所以许梦完全信任，甚至是依赖这个温柔知心的姐姐，愿意告诉她所有事。在这之前，面对记者她都没有这样过。

“他后来又找过你吗？”美玲问道。

“找过，找过好几次，”许梦低声答道，“一直到办理毕业手续之前，他几乎每天都要找我。”

“什么，每天？”美玲十分惊讶，“你能承受得了？”

许梦黯然流泪：“忍忍就过去了。”

一个年过半百的矮胖老头，用手中小小的权力要挟着18岁的青春少女，在她身上发泄着自己的原始欲望。这其中的屈辱，只有许梦自己知道。

美玲把笔记本翻过一页。

“在高中的经历，你基本上已经讲完了。”

“是的。”

“下面，就该是你进入Y大之后的事了。”

“嗯。”

美玲抽一张纸巾，轻轻拭去许梦脸颊的泪水。

“谢谢你。”

“不客气，”美玲微笑着，“接着说吧。”

许梦轻叹一声。

“Y大是个好学校，是国内顶级学府。校园环境好，学风也好，教学水平也高。每个人都和善、客气、讲礼貌，追求上进。每个老师都学识渊博、和蔼可亲。”

“可是……”美玲问她，“你为什么要自杀呢，是同学关系不好吗？”

“不，不是这个原因，”许梦答道，“他们每个人都很好。总是帮助我。”

“这不是很好吗。那你为什么……”

许梦沉默片刻。

“美玲姐，你养宠物吗？”

“啊？”美玲不知道许梦为什么突然问起这个，“我很喜欢小猫小狗，但我不养，觉得很烦。怎么了？”

“那你有小孩吗？”许梦问道。

美玲笑道：“我还没有结婚，也没有男朋友。”

“养一个小孩，和养狗有很多共同点。比如，你都要给它起名字，给它食物，帮它看病，都需要关心爱护。但，人和狗终究是有差距的。”

美玲疑惑道：“那是当然。你为什么要说这个？”

许梦闭上眼睛，长舒口气。

“在Y大，他们都是人，而我是狗。狗再努力、再聪明，也变不成人。”

美玲不语。

“推荐信……”许梦语气充满不屑。她并非对美玲宣泄，而是发自内心的感悟。

“我辛辛苦苦换来的推荐信，在别人那里，就像零花钱一样要多少有多少，随随便便就可以拿出一沓。”

美玲不再笑，只是在一旁听着。

“咳，”许梦转过头，“美玲姐，能给我点水吗，我有点渴。”

“好。”

美玲打开按钮，床下机关运转，整个床连带着绑在上面的许梦缓缓立起。

作为最高级别的重刑犯，许梦的一切行为都不能离开这张床。

美玲在矿泉水瓶中插上吸管，送到许梦嘴边。刚刚聊了很久，许梦显然是渴极了，500mL的水一口气喝下一大半。

喝完水，再把床放平。

“然后，许梦，”美玲问道，“当你吞安眠药被人救起后，又发生了什么事？”

“那天，我晕过去，什么都不知道了。当我醒来的时候，就到了医院。”

许梦接着道：“醒来的时候，警察就在我身边。他们发现了我写的遗书，然后开始调查。”

美玲一边听，一边在笔记本上记着：“然后你就全招了？”

“嗯，”许梦道，“我把所有事情都告诉警察了。有的是他们知道的，还有他们不知道的。”

美玲用一种好奇的眼神看着许梦：“我真是不明白。连警察都不知道的东西都告诉他们，难道你的罪名不是会更重吗？你的律师没有告诉你吗？”

许梦苦笑，摇了摇头：“律师当然也告诉我了。那位律师是Y大的校友，水平非常高。如果按照他的指点，我甚至可以无罪释放。”

“但是你拒绝了？”

“嗯。”许梦答应着，脸上还带着满意的笑容。

“你想用你的死来赎罪？是因为慕小芸吗？”

“是的。”

“于是，你在前几天的庭审中，故意提起上诉，也是在跟她学吗？”

“是的。”

那天，许梦的案子在法庭开审。在警方展示各种证据，包括许梦的遗书、自己的供词，当年在图书馆打印假成绩单的记录，还有许梦自己手机的网页浏览记录等等，事实非常清晰的时候，许梦不顾律师的劝阻，当庭翻供，否认一切指控，并提出上诉，顿时全场震惊。

那天，她也像慕小芸一样昂首挺胸、充满自豪。

“唉，”美玲忽然叹了口气，“你这样做，二审的时候刑罚会加重的，你何必自讨苦吃。”

“无所谓。我已经做好一切准备。”许梦淡淡道。

“你真的能承受？以你的罪行，加上无理上诉，死刑最基本也是凌迟起步。那可不是开玩笑的。”

许梦轻蔑地哼一声。

“你会后悔的。到那时，用小刀慢慢剐你身上的肉，那才叫生不如死。”

“像我这样的贱人，活该如此。”许梦说着，双眼出神地望着天花板。

美玲又是一声轻叹。

“你会不会觉得，当初还不如不要被人救了，直接吃安眠药死了好。”

许梦闭上眼睛。

“我也这样想过。但我一想到小芸，这种想法就打消了。我凭什么比小芸死得更轻松呢？”

## 14

两人又聊了一会儿。许梦忽然脸一红，低声道：“美玲姐，我想……”

“想尿吗？”美玲问道。

“嗯，有。”

美玲又把床调成直立模式，戴上一次性手套，脱下许梦裤子，手指熟练地拨开许梦阴唇，找到尿道位置，用导尿管插进去。

“放松，不要用力。”

导尿管进入膀胱，一股水流从管中涌出，注满尿袋。

吃饭、喝水、上厕所……这些日常的动作，许梦都需要像个植物人一样，由他人协助来完成。这并非是她有什么疾病，而是作为最高级别的犯人，每天24小时都要固定在床上，在任何方面都要避免意外的发生。

许梦早已习惯。这样的生活已经持续了十多天。

尿液流尽。美玲指尖轻轻一抖，导尿管就从许梦下体中拔了出来。

她手法娴熟，动作轻柔，一插一拔，许梦感觉十分顺畅，不像之前的那个人弄得她很疼。

“美玲姐，你是医生吗？”

“我是医学院毕业的，但我不是医生，”美玲神秘一笑，“当然，我也不是护士。”

“那……你是……”

“我是处刑师。”

许梦胸口一阵窒息，但很快也释然了。

“唉，我早该知道的，”许梦道，“不过，有你来陪我走完最后一段路，也很好。”

“你说错了，有我来是你的不幸。”

美玲仍在笑着，嘴角微微抿起，带着些许的邪魅与不羁。

许梦感觉有点发冷。

“你知道为什么，今天为你体检的人突然换成我了吗？”美玲道。

许梦当然觉得奇怪，但一直没有问出口。

“有一个人，花了很多钱，买通了法院的关系，从南方请我到这里来，给你执行死刑。”

“为什么？”许梦问道。

“第一，因为我有副高级处刑师的职称，有资格从事此类的行刑任务；第二，我想赚钱，愿意做这种生意。”

许梦不说话，双眼出神。一件件关于这份职业的传说和故事浮上心头。

处刑师都受过专业的医学训练，却做着和医生截然相反的事情：医生救人，他们杀人。就像医生给人看病来赚钱一样，处刑师们大多也都经营着一份古老的生意：花钱买个痛快。记得五年前被判处凌迟800刀的女贪官唐天泽，在她情夫的运作之下，处刑师在凌迟下身前敲断她的脊椎，凌迟上身前注射超标的镇痛剂，全程近乎无痛执行。

当然，他们也可以反着来，让犯人的痛苦加倍。比如，看似轻松简单的绞刑，可以故意使用很粗的绳子，让犯人在绞索上苦苦挣扎。

温柔善良的美玲姐竟然是一名处刑师，这是她怎么也想不到的。

“那个人让你做什么？”许梦问道。

“她让我做三件事，”美玲悠悠道，“第一，用尽一切办法，让你死得越痛苦越好。”

“我已经猜到了。”

“第二，利用我的职权所便，多拍摄一些你的受刑的图片和视频。”

“这……无所谓了。”

“还有一点，我暂时不想和你说，到时候你就知道了。”

“那么……这个人是谁？”

“告诉你也无妨，”美玲道，“她的名字叫周倩。”

周倩……许梦知道这个名字。因为她就是慕小芸的妈妈。

许梦不会忘记，一年前的法庭上，她闭着眼睛，让人搀扶着走进刑场，在看到自己女儿四分五裂的尸体后当场崩溃的情景。

往事一件件浮上心头。许梦眼中闪出泪光。

“我对不起她……是我欠她的……”

“你知道，她请我到这里来，一共花了多少钱吗？”美玲伸出两根手指，“200万。”

200万，就是法院给慕小芸冤案的赔偿款。这200万，周倩一分钱都不要，全部送给了处刑师美玲，让她把许梦痛苦地处死。

许梦身体在发抖。

美玲走到床边，弯下腰，俯视着许梦。

“我一开始不明白，为什么她那么恨你。她说，她要把你受刑的照片挂在卧室里，每天晚上看着你生不如死的模样入睡。听完你的故事，我渐渐理解了。”

许梦哭泣不止。

“我今天来，本来还想问你，你是否愿意出点钱，在行刑的时候多打点镇痛剂。现在看来不用问了，你根本就没钱。”

美玲拿出相机，对着床上的许梦拍了几张照片。

“这些照片，还有笔记、录音，都是周倩让我做的。到时候她会写成一本书，说要让世人都看看你是多么的无耻、下流，害了她的女儿。”

“她想怎么做都好，是我欠她的……”许梦带着哭腔说道。

“好啦，说这些都晚了，张嘴。”

美玲拿起床边的口球，塞进许梦嘴里，系紧扣子，再拿来眼罩给她带上。

许梦还在哭，却只能发出“呜呜”声音。美玲再检查一遍她身上捆着的皮带，确认她绝不可能挣脱。

“你就在这里慢慢反思吧，二审也快了。”

许梦浑身动弹不得，口中不能言语，眼前一片黑暗。只听“咚”的关门声，周围就一片寂静，再也没有别的声音。

## 15

接下来的几天里，许梦再也没“看”到过美玲。因为她的眼罩都没有摘下来过。在一片黑暗与寂静中，她丧失了时间的概念，分不清过了几天几夜。

她只记得，自从美玲走后，一共吃了五次饭、喝了9次水、翻了29次身，还有2次大便和16次小便。每到固定的时间，就有人把她的床立起，在她的尿道或肛门插上管子，排出体内的尿液和粪便。

这个人手法很仔细，许梦知道是美玲。她努力发出“呜呜”的声音，美玲却毫不理会。每次吃饭或喝水的时候，口球刚一摘下，美玲也不理会许梦的质问，直接把饭匙和吸管塞进她口中，堵上她的嘴。

直到一次，她正在迷迷糊糊当中，听见一群人的脚步声。

这群人一言不发，将她的床推走。然后是打开铁栅栏的声音、进电梯的声音、水流的声音。

这些人解开她身上的捆绑。许梦如释重负，还没等简单伸个懒腰，每条手臂和脚踝都被至少两个人控住，动弹不得。

这群人用毛巾蘸了温水，仔细擦洗着她的每一寸肌肤，还给她洗了头发和脸。借着揭开眼罩的短暂空隙，许梦看见这些人都是全副武装的女警。甚至还有人拿着电击枪。

洗净，擦干，绑好。许梦被押着上了车，直奔法院。

在待审室，她再次看到了美玲。同样的马尾辫，同样阳光灿烂的笑容。

“美玲姐，能给我一件衣服吗？”许梦坐在床上，双手抱胸。

从监狱洗完了澡，许梦就再没有穿上衣服，一直是赤身裸体。她觉得是监狱忘了给她穿了。法院里人来人往，路过待审室的人都纷纷侧目，惊讶地看着一个不穿衣服的少女。

美玲笑了。

“从现在开始，你已经不需要穿衣服了。”

“不是……待会儿还要庭审，我怎么……”许梦急道。

“虽然还没有审判，但你没有新的证据来翻案，罪名一定很重。”美玲搬来板凳，坐在床边。

“根据法律规定，我已经可以在庭审前对你实施一定的惩罚措施。所以你不能穿衣服。”美玲解释道。

许梦明白了。去年，小芸在二审时就是跪在地上受审的，还被堵上了嘴。

美玲拿来相机，咔嚓几声对着许梦的裸体拍了几张照。

“是……是她让你做的？”

美玲点了点头。

“既然如此，那就都随你，我不会有任何怨言。”说到这，许梦放开手，不再遮掩胸部。

“很好。那你躺下，分开腿。”

许梦照做。只听嗡嗡声响，接着小腹一凉。抬头一看，原来美玲在用剃毛机刮着她私处的毛发。

“你的阴毛很浓密，”美玲说着，一手拿着一撮弯曲的毛发，凑到许梦面前，“你看。”

许梦脸一红：“知道……”

“哇……”美玲似乎发现了什么不得了的东西，“你的阴唇真的很饱满突出，真像个鲍鱼一样，还很黑。我刮了毛才看见。”

许梦难为情道：“但……那都是天生的，在那之前我就……”

在那之前，指的就是被校长玩弄之前。还记得那天晚上，校长在办公室第一次脱下她的内裤，发出了跟美玲一样的感慨。

“他妈的，你这小婊子，屄比我四十岁的老婆还黑！”

美玲用手抚摸着许梦小腹，仔细刮净她的阴毛。

“女性的阴唇黑不黑，跟性交次数没有关系，多半是跟衣物摩擦导致的黑色素堆积。但你的阴唇肥大，有必要去医院做一个切除，否则容易导致细菌滋生，引发妇科疾病。”

“原来是这样……”许梦第一次听说这样的知识。说完，她苦笑道：“可惜，没有那样的机会了。”

“没关系，到时候我会帮你做的。”美玲给她剃完毛，用酒精湿巾擦拭着她的私处周围。

许梦第一次产生这样的感觉：下边光溜溜的，凉凉的，有点冷，又有点舒服。

“什么意思？到时候是……”

许梦话还没说完，心中想到了一个可怕的答案。

警察把一件站笼推进待审室。站笼整体为银白色，由轻便的铝合金焊接而成。顶部的颈枷是塑料的，可以调节颈孔的大小。

“时间不多了，进去吧！”美玲指着站笼道。

许梦被绑在床上时间太久，全身都使不上力气，还是美玲搀着她，踏上站笼的铁板。

“踮起脚尖，用力，再高，仰头，好。”美玲指挥着，让许梦把脖子套进颈枷。

“咔”地一声，颈枷锁紧，许梦的脖子就被卡在颈孔里。

许梦很难受。她踮脚的姿势坚持不了多久，一旦放松，体重就转移到她的下颌骨和后脑枕骨来承担。这两个地方皮包骨头，被颈枷硌得生疼。

她刚想伸手抓住站笼的支架，来缓解颈部的压力，美玲在她身后一抄，把一双手铐扣在她背后，然后用皮带把她的双手系在腰上，正巧让她摸不到站笼。

接着美玲又把皮带套在许梦脚踝，向两边拉伸，系在两侧支架上。这样一来，她的双脚离地更远，脚掌几乎拉直，才勉强把大脚趾按在底座上。

“呃……”许梦更加难受。下巴被颈枷顶着，连张嘴都张不开，只能呲着牙呻吟。

忽然私处一凉，美玲把什么药膏似的东西涂抹在她的阴部周围。美玲还拨开她的阴唇，把那种东西往阴道里面捅。

许梦在站笼中不能低头，看不见这是什么东西，只感觉下面先是一阵风油精般的刺激，然后又是清凉的感觉涌上全身，最后是发热。

这种感觉越来越奇怪，她的身体也起了变化。她的脸颊泛上潮红，鼻尖浮起一层汗珠。乳房开始膨大、发硬，下面痒得像是有蚂蚁在爬。

是催情药。周倩为了让许梦在法庭上出丑，特意让美玲使用站笼的刑罚，还加上催情药，让大家都看看许梦的淫荡丑态。

这时，待审室中已经进来了十几个人，是法院来提审许梦的。许梦欲火中烧，已顾不得什么羞耻，本能地想伸出手去缓解私处的欲望。胳膊一动，才想起双手被锁。

“嗯……”许梦控制不住，发出一声哼叫。

一个男人蹲下身。

“流水了。”

“确实挺淫荡的。”

一群人推着站笼，载着仍在闷哼的许梦进入法庭。

## 16

这次庭审举世瞩目。人们还记得，一年前那个叫慕小芸的女生因为档案造假，被截肢加腰斩处死。而今案件反转，舆论沸腾。

镁光灯刺得许梦睁不开眼睛。警察阻拦着蜂拥而上的记者，场面如同追星现场。

“肃静，回到原位！”法官怒吼。待现场平静，庭审开始。

正如预料的那样，赤身裸体锁在站笼中的被告立刻就吸引了全场的镜头和目光。

在众目睽睽之下，许梦面色潮红，口中发出一阵一阵的淫叫。身上香汗淋漓，胸脯急促地起伏，腰肢像蛇一样左扭右扭。胸前，一对超前发育的丰满乳房来回晃动，粉红色的乳头结实地挺立着。

小腹之下，光滑无毛的阴阜饱满凸出，像她的脸色一样泛着红光。阴唇成熟黝黑，因为充了血而外翻开，露出藏在里面的那颗熟透樱桃般的阴蒂。肉缝之间如同洪水泛滥，一股粘稠液体从蜜道中涌出，一直流淌到站笼底座上，就像挂着一条亮晶晶的丝线。

许梦难受极了。欲望如同高山上的堰塞湖，高涨的欲望炙烤着她的下体和乳房，一波一波地涌上她的大脑，却怎么也得不到那怕一点点的发泄。

她强忍下颌疼痛，轻轻提起脚尖，尝试将大腿并起。脚踝上的皮带系得并不紧，让她的双腿有一点活动空间。

大腿没法完全并拢，只能让大腿内侧的皮肤触到一点点阴唇。但这已经足够。许梦双腿触电般一颤，然后胯部扭动，两条大腿来回蹭着。

这是她的一个小秘密。从初中开始，她就学会了用这种方式在课堂上自慰。

“啊——”

通过这种方式，许梦的欲望终于得到了出口。这声满足的淫叫特别大声，甚至连念稿子的法官都停了下来。

“被告，请注意你的形象！”法官高声说道。

形象？许梦早就不在乎。她毫不理会法官的话，继续蹭着双腿。

现场爆发出一阵大笑。

旁听的人也知道这是由于药物的作用。但谁不喜欢欣赏一个青春少女发情时的姿态呢？

“我操，真的牛逼，法庭上自慰。”

“我勒个去，看着腿蹭的，欲望特别强吧。”

“乳房大，阴唇也大，一看就知道性欲强。”

“看新闻了吗，为了得到推荐信，她跟那个校长干了30多次，有时候大白天就在学校的小树林里干。”

……

庭审的过程很简单，因为许梦在一审判决后提起上述，但并没有新的证据。

“下面开始宣判。”全场顿时肃静。

“被告人许梦，19岁，犯诬告罪，致使他人无辜被截肢腰斩处死，应当反坐；背叛朋友，应当钉十字架；为获得推荐信与他人性交易，应当骑木驴；为拖延死刑时间，无理上诉，罪刑加重。

“综上所述，合并判处被告人许梦木驴游街8小时，钉十字架48小时，凌迟540刀处死。”

法官话音刚落，许梦“嗯”地一声，一股澄黄的尿液从她肉缝之间喷涌而出。

“嗤——”尿流溅射在地板上，流淌成很大的一滩，记者和警察连忙向旁躲避。骚味充满了整个法庭。

“犯人……吓尿了？”

“应该是吧。”

许梦娇躯急喘，双腿软软的，私处和肛门一收一缩。若不是颈枷卡着她的脖子，她已瘫倒在地上。

她并非吓尿了，而是在大腿的摩擦中达到了高潮。膀胱中尿液积攒，加上二十多天的小便都是插管，尿道括约肌控制不住，终于当众失禁。

得到一波释放之后，许梦缓解不少，才抽出精力来思考当前的处境。

裸体、自慰、高潮、放尿……作为人的最后一点尊严也荡然无存。周倩的目的确实达到了。千千万万的人通过现场直播，见证了许梦在法庭上的种种丑态。

木驴吗……配得上我这种淫荡的人；十字架……被钉上去让人围观；凌迟……实在是罪有应得。

小芸啊……你在天上能看到吗……

审判结束了。法院决定让犯人先在门前示众，晚上连夜送到许梦的家乡，在当地公开行刑。这显然是周倩在背后运作的结果。

许梦被推出大厅，来到法院门前。这里正好是一个小广场，人群围得水泄不通，一看见站笼出来，纷纷举起手机拍照。

现在还是上午，阳光强烈，许梦只好闭上眼睛。

美玲给她涂的催情药效果很强，一波高潮过后药力不减。渐渐地，许梦觉得欲望又开始上涨。

她的脖子火辣辣地疼，应该是已经硌出血了。脚趾又酸又痛，坚持不了多久。正值7月夏日，阳光晒伤她的肌肤，再被流淌的汗水刺激，像是剥了一层皮。

疼痛、疲劳、暴晒、性欲……

这还不够。美玲拿来一个强力跳蛋，绑在她两腿之间。

“啊——”在跳蛋的刺激下，许梦感到瀑布般的舒爽，积攒的压力终于有了出口。

她反复高潮多次，尿了多次。一开始，她还感谢美玲送来的跳蛋，以为是帮她；渐渐药效消退，她才意识到跳蛋是榨干她体力的工具。

意识开始模糊，天地都在旋转。阳光直射着她的脸，她却感到眼前一片漆黑。

然后是一阵浸透心扉的清凉。有人在用凉水冲着她的身体。

“没想到你这么虚弱，才三个小时就中暑了。”

是美玲在说话。

许梦虚弱地睁开眼睛。她还在站笼中，却转移到了凉爽的空调房里。

“来，喝水。”

美玲把一个漏斗插进许梦嘴里，把一瓶又一瓶的凉水灌进去。

许梦喝得饱饱的，腹部明显隆起。

“谢……”许梦想说话，但累得一个字也没说出来，只好闭上眼睛，继续在疼痛和强迫高潮中煎熬着。

喝的多，尿的也多。尿道括约肌彻底开闸放水，排泄几乎没有间隔，涓滴尿液直接从她的膀胱流出。

当颈枷打开的时候，许梦像面条一样软软地栽倒在地。

她被抬到担架上，手脚都捆紧，上了车。

对她来说，这是难得的休息。她很快就睡着了。

## 17

一夜无梦。

在恍惚之中，她觉得身体被人摆弄着，身上凉凉的。醒来一看，原来是美玲在给自己擦拭身体。

“现在……在哪？”许梦虚弱地问道。

“已经到了M城了。这里离你家不远。”

自从学业考试之后，许梦再也没有回到那个家。她的母亲也没有联系过她，就像她女儿死了一样。

“还能走路吗，起来走两步。”

脖子很痛，抬一下头都很费力。双腿像走了二百里路一样疲软。许梦摇摇晃晃着站起。

“很好，能走的话，自己上木驴吧。”

顺着美玲手指的方向看去，木驴就停放在那里。

木驴，一项古老而又实用的刑具。一个女人，如果犯了跟性相关的罪名，往往都会受到这项刑罚。在法制历史记载中，上至年近半百的糟糠老妪，下至仅仅9岁的懵懂幼女，无数女犯在这上面上演了一幕又一幕的人间惨剧。

驴背上，两根黑色木杵耸立朝天。在这里，“粗如小儿手臂”可不是小说里的夸大之词，不仅它们的直径远超亚洲人种所能承受的尺寸，上面还布满米粒大小的橡胶软刺，状如一根硕大的海参。长度也大得吓人，一眼望去，简直能从许梦下面插到肚脐。

看到许梦惊恐的神情，美玲在一旁解释着。

“这是按照她的要求给你定做的。你坐上去，在不造成大出血的前提下，会最大限度地撕裂你的会阴和肛门。它也特别地长，每一下都捅到你的宫颈和直肠最深处，让你痛不欲生。”

许梦登上台阶，跨上驴背，用手扶着两根木杵，对着下身双穴，然后屏住呼吸，用力坐下去。

“嗯……”

在体重的压力下，许梦阴唇和肛门凹陷下去。

“这不可能，太粗了……”

“怎么不可能，这都是按照你的体检结果量身打造的，用力。”

许梦确实很用力了，她双手撑着驴背，双脚几乎离开台阶，完全把体重放在木杵上，但木杵的椭球型顶端只是进去了一半，阴唇唇瓣紧绷着，将圆头含在其中，但迟迟无法进入。

“保持这个姿势不要动，把腿放下。”美玲撤掉台阶，让许梦把双腿搭在驴身两侧。两名身材魁梧的警察走过来，一左一右抓住许梦小腿。

“我们要往下拽了，做好准备。三，二，一。”

“啊——”

没有润滑，没有前戏。木杵突破阻碍，强力钻进许梦下身穴中。脆弱的阴唇和菊花再也绷不住，瞬间被巨大的扩张力撕裂，鲜血沿着木杵点点滴下。

两个重达20公斤的铁球挂在许梦脚铐上。许梦踢蹬颤抖的双腿立刻安静了下来。

美玲给许梦上绑。一条红色的麻绳绕上许梦脖子，交叉穿在胸前，在乳房周围绕上几圈，将她原本就丰满的乳房勒得更加突出。又在她后背把双手捆紧，向上一提，迫使她只能抬头挺胸。条条红绳缠绕，与少女的身材曲线融为一体，竟有一种艺术的美感。

“你要是感觉疼，你就夹紧双腿。”美玲在一旁指点道。

许梦咬紧牙关，冷汗直冒。她也想夹紧，但腿上还有40公斤的重量拉扯着，连一点力气都使不出来。

即使如此，她的下身距离驴背仍然有几厘米的距离。木杵故意做得超长，她坐不到驴背上，使她的重量完全由的两根木杵支撑着。许梦觉得下面像被捅穿一样，阴道和直肠被完全填满，几乎要撑爆了。

“准备好，我要开机了。”

木杵运转，许梦猛然一颤，简直要从驴背上蹦起来。

“啊——啊——啊——”

许梦头发乱甩，撕心裂肺地惨叫。两根木杵带着血，在许梦双穴中交替抽插着。每次一插入，粗糙的颗粒连带着双穴周围的皮肤深陷进去；一拔出，甚至里面的阴道褶皱或直肠都外翻出来一小段。

美玲在旁观察一会儿，确认对许梦身体造成的损害都在控制之中。

“开动。”

警车开路，警察列队在木驴周围护卫，沿着马路出发。

围观人群像潮水一样涌来，小小的M城万人空巷。

许梦是本地的名人。去年，学业考试揭榜，许梦以全校第一的成绩加上校长的推荐，成为当地历史上第一个进入Y大的学生，也成了学子们的精神榜样。今年，新闻曝光之后，她的名字又成了连提都不能提的禁忌。

“打死她！”

“不要脸的东西！”

“狗娘养的！”

若不是法律禁止向示众的犯人投掷物品，许梦肯定会被人们的唾沫淹死。

下身的剧痛她无暇顾及众人的咒骂。她惨叫着，挣扎着。

几十下抽插之后，疼痛略微减轻。阴道和直肠在外物的刺激下，分泌出了些许粘液，起到了点润滑作用。

但完全没有快感。生理上的欲望在昨天就被催情药和跳蛋榨干了，此时粗暴的抽插无异于强奸。

一年了，她又回到了熟悉的地方。

木驴驶过坑坑洼洼的街道，一个水坑、甚至一个石子的震动都能通过木杵传导到她体内。车辆驶过，卷起路上阵阵沙尘，粘在许梦汗水淋湿的身上，像是从泥土中滚了一圈。街道两旁低矮破旧的小楼里，一个个脑袋从窗户中伸出，看着这份木驴游街的奇景。

前面再转一个弯就是许梦家了。许梦闭上眼睛，忍住不叫。

她希望木驴快快驶过去。但木驴偏偏在她家门口停了。

围观者问道：“怎么回事，为什么在这儿停了？”

另一人答道：“这里是犯人的家。”

“是吗，咱们快去看看。”

几个好事的人围上这栋破败的二层平房。

“里边好像没人。”有人拨弄着门上生锈的大锁。

“早就躲起来了吧！”

“把门撬开！”

许梦暗中庆幸。她实在不想见到她的母亲。

“别找了，人早就搬走了。”一个熟悉的声音，是邻居开小卖部的赵大爷。

在许梦的记忆中，赵大爷总是乐呵呵的。他腿上有点瘸，一个人开店，做生意从不计较。他知道许梦家里的情况，每当她买纸笔文具的时候，总是给她便宜一些。

许梦情不自禁地睁开眼睛，转过头去。

赵大爷也在看着她。一年不见，赵大爷竟像老了十岁。他脸上的皱纹更深了，腰也直不起来。一双苍老浑浊的眼睛，饱含着关切与惋惜。赵大爷长叹一声，回过身去，一瘸一拐地走了。

许梦流泪。

她曾经想过，有一天能够衣锦还乡，风风光光地回到家乡，报答每一个帮助过她的人。而不是像现在这样，成了一个罪大恶极的犯人，骑着木驴游街示众，被人指指点点。

许梦环视四周。她认出了很多人。有在工地受伤的张叔，有卖水果给儿子还赌债的李姨，有被骗光退休金靠拾荒度日的王婶……一个个回忆的碎片在她脑海中浮现，普通而又寻常的往事将她包围。

“快走吧……求你了……”许梦哀求道。

美玲拿出手机：“还有半个小时才能走，别急。”

这半个小时，对她来说就像半辈子一样漫长。她闭上眼睛，努力屏蔽周围的嘈杂议论声，把注意力集中在反复抽插的木杵上。血沿着她的大腿流下，在地上积成两滩，然后被滚烫的泊油路蒸干。

1867次。许梦数着，木杵在阴道中插了1867次，木驴终于又继续前进了。

不远处是许梦读过的九年制学校。为了保护小学生们的心理健康，木驴车队没有进入校园，只绕着转了一圈，就前往下一个点位——高中。

“美玲姐……求求你……不要去那里……”

“想得美！早知如此，何必当初。”美玲呵斥道。

作为犯罪现场，游街的这一站点十分重要。在新任校长的要求下，全校师生在街道两旁列成队，夹道观刑。

许梦紧紧闭上眼睛，嘴唇咬得出血。她暗下决心，无论发生什么事情都不要睁开眼睛。

车队在校门口停下。这里已经搭好了一个临时舞台，音响设备都调试好。

有人走上台，开始演讲。

“各位同学，今天中午，我们要上一堂特殊的法制教育课……”

演讲的不是别人，正是那位胖胖的法制老师。一年前，正是她托关系让许梦进入监狱，劝说小芸认罪。

许梦上过她的很多课。如今，却成了她课上的活教材。

按照惯例，法制教育应该先罗列犯人的罪行，引起大家的愤怒。但老师先从慕小芸第一天入学开始讲起，讲她的刻苦学习，讲她组织的一次书法比赛，讲她写的一篇作文……

讲到动情之处，老师潸然泪下，泣不成声。学生们也情绪失控，哭成一片。再想起当时小芸在法庭和刑场上的坚贞不屈，个个情从中来，百感交集。

“是谁，害死了我们最亲爱的一位好学生？是谁，让一位母亲失去了她的好女儿？是她！她的名字叫许梦！作为她的老师，我真的感到耻辱！”

老师讲完，竟然双眼一翻，直直晕倒过去。

每一句话，都像是一根无形的鞭子，狠狠地抽打在许梦的心上。

“快让我死吧……快杀了我……”许梦嚎啕着。

老师被救护车抬走，演讲提前结束。木驴进入校门，在校园中绕场三圈。

“许梦，许梦，是你吗？”一名女生在路旁喊道。

她叫王欣，是许梦的同班同学。由于去年没有考好，今年在校复读。

她显然还不知道发生了什么事，只是为了混学分前来观刑，却意外地发现犯人是当年的同学。

许梦睁眼，迷茫地看着王欣。

“真的是你！这到底是怎么回事？”

另一名女生连忙把王欣扯到一旁，在她耳边说着什么。

“不可能，我不信！”王欣推开那名女生，一路小跑着追上木驴。

“你们快放她下来，你们抓错人了！”王欣扑向木驴，“许梦，到底是怎么回事？”

“不许接近犯人，不然我们会采取强制措施！”警察拉住她。

“别动她……”许梦沙哑地喊着，“王欣，是我，是我害了小芸，你快回去吧……”

王欣一下愣住，不敢相信许梦真的会这样做。

“我错了……快让我死吧……”许梦说完，头一低，再也没声了。

美玲发觉不对。许梦受到的刺激太多了，再这样下去恐怕会出事。

“不要在学校里走了，直接出去。”美玲指挥车队迅速离开校园。

出了学校，远离学生队伍，美玲把许梦叫醒。

“呃……快让我死吧……”许梦悠悠醒转，精神还未平复，嘴里一直念叨着。

美玲把凉水浇在许梦身上，冲净她身上的泥污和血迹，再给她喂点水。

在凉水的刺激作用下，许梦精神缓和了些。

“还有多久……我……真的不行了……”

“再坚持一下，还有三个小时就结束了。”

美玲检查许梦的下体。即使冲洗掉了血迹，这里仍然是一片鲜红。会阴和肛门在木杵的高强度摩擦之下，娇嫩的肌肤充血、红肿、溃烂，丝丝鲜血从中渗出。被撕裂的阴唇和肛门菊瓣由于反复抽插，迟迟不能愈合，裂口清晰可见。

美玲把抽插速度调快，两根木杵飞速运转，像打桩机一样捣进许梦的下体。但许梦仅仅是悠长地哼一声，并没有多少剧烈的动作。

美玲伸出手，用指甲掐住许梦阴唇，用力拉扯。

“有感觉吗？”

许梦还不明白美玲在做什么。“啊……你说什么……”

果然，她的下体已经麻木了，没有任何感觉。

这是长时间木驴刑的一个难题。通常的木驴刑都不会超过3个小时，更多则容易使犯人感觉迟钝，惩戒力度大幅减轻。而许梦在木杵尺寸超标的情况下，仍然坚持了5个小时才失去痛觉，身体素质已经算是可以了。

剩下的3个小时，调快抽插速度已经没有意义。而增加深度也不可取。因为按照目前的尺寸设计，加上40公斤的配重，几乎已经到达人体的生理极限。再增加深度的话，木杵突破宫颈、捣进子宫，作为一个没有生育经验的19岁少女，搞不好会使内脏破裂，产生生命危险。

为了安全起见，美玲把速度调慢，降低木杵高度，让许梦完全地坐到驴背上。

屁股坐上去，许梦感觉到一阵轻松，木杵抽插之下，腹中那种搅动内脏的剧痛缓和了不少，便喜出望外。

“呃……谢谢你……”

美玲笑道：“谢什么，你可不能死早了，要不然后边怎么办？”

说着，她取来两段电线，一端系在许梦乳头，一端插上驴头上的插座。

“啪”一声，许梦双乳上闪出蓝色的电火花。许梦猝不及防，惨叫一声，身躯震颤不已。

“不会让你白白轻松的，继续前进吧。”

车队向前行驶。

下身抽插减轻，换来的是高压电击。起初，许梦觉得这样还不错，毕竟电击的痛苦短暂、干脆，只有一瞬，不像木杵那样撕心裂肺、绵绵不绝，只要提前做好忍痛准备即可。

走出一会儿，许梦发现不对劲。电击的频率并不固定，有时隔5秒钟电一次，有时隔两三分钟才电一次；有时是连续电击好几下，有时是电流持续长达半分多钟。她根本摸不清电击的规律，还没做好准备就突然来一下，让她防不胜防。

接下来的游街就到了公园、车站、超市这些地方。在美玲的要求下，中学再也不去了，所有点位走遍之后就在大街上游荡了几圈，最后到达终点站——广场。

这里人山人海。警车开道，木驴进入广场中央。

摘下铁球，解开捆绑，把许梦卸下木驴。

美玲用清水冲净许梦下体血迹和粘液。经过足足8个小时的扩张，许梦下体那神秘诱惑之处不复存在，取而代之的两个红色的肉洞，久久不能闭合，阴道和直肠尚在蠕动，几欲从中脱出。乳房经过3个小时的高强度电击，即使是平躺着，依旧高高地挺起。粉红的乳头被电流烧出了水泡，溃烂的创口流出淡黄色的液体。

美玲拿来两个铁夹，夹起许梦私处两片阴唇，向左右两侧拉扯，再用皮筋系在腿上。本就松弛撕裂的阴唇像蝴蝶展开了翅膀，露出藏在里面的两片小阴唇和肉缝顶端的花蕾。整个会阴大敞开着，幽深的阴道再无遮掩，径直暴露在众人眼前。

许梦只觉下身异样，但连抬头的力气都没有，只能任人摆布，在地上喘着粗气。

美玲扶着她坐起，拿来一盒牛奶、一份盒饭。

“吃点东西吧，我喂你。”

许梦微微摇头：“我不饿……吃不下。”

自从昨天早上提审之前吃了一点，下午站笼、晚上坐车，直到今天木驴，她将近两天粒米未进。在酷刑折磨之下，她一点食欲也没有。

“还是吃点吧，你现在很虚弱。十字架要48小时，到上面你就更不想吃了。”

美玲把吸管伸进许梦口中，让她吮吸几口牛奶，又用筷子夹一块红烧肉，让许梦张嘴吃下。

美味可口的饭菜勾起了许梦的食欲，一份盒饭不够又加了半份。

美玲用纸巾擦净许梦嘴角，把她身体放平。

“开始钉十字架。”

## 18

美玲用记号笔在许梦手腕上画出一个小圈，作为入钉的标记。两名警察把许梦拖到十字架上，标记正对预定孔位，膝盖跪压许梦手肘。另一名警察直接坐在许梦膝盖上，双手按住许梦脚踝。

许梦已经疲惫不堪，想挣扎也是有心无力。

美玲把螺丝钉安装在电钻上。

“准备好，我要钉了。”

许梦深吸一口气，闭眼咬牙。

凉凉的酒精涂抹在手腕上，然后是钉尖扎进皮肤。

“嗞——”电钻启动。鲜血横流、肉沫飞溅，螺丝钉钻开皮肤与肌肉，旋转着没入许梦手腕，直至垫片贴紧。钉子插在尺骨和挠骨间隙之中，螺纹深深嵌入骨缝，将她的手腕牢牢钉在十字架横梁上。

切骨钻髓的剧痛瞬间就击穿了许梦的防线。她大张着嘴，发出杀猪似的惨叫声。

一手钉完，美玲先让许梦缓解一会儿，待她喘息稍平，再钉另一手。

许梦脸色煞白，嘴唇发紫。

“坚持住。”

这次，美玲在电钻上安装的是一根更为恐怖的长钉。

美玲让警察调整许梦腿部姿势，让她膝盖弯曲，双脚交叠，贴在十字架立柱上。

记号笔一触上许梦脚面，就吓得许梦脚趾一颤。画一个圈，擦上酒精，按上钉尖。

“啊——”

电钻启动，螺丝钉入左脚脚掌，钻碎脚跖骨，再钻透右脚，钉进立柱。双脚钉完，许梦依旧哀嚎不止，然后剧烈咳嗽，脸颊憋得通红。

美玲忙给她带上氧气面罩。待许梦脸色好转了些，再用温水擦拭她的身体，洗净手脚上的血污。

“马上就把你挂起来了，会很痛，做好准备。”

“嗯……”许梦有气无力地答应着。

美玲两手摁住她肋骨。

“在上面关键是要控制好呼吸节奏。你听我说：吸气，胸腔不要动，鼓起肚子。对，就这样，呼气。”

许梦照做，如此反复几次。

“用腹式呼吸可以减轻你的胸腔压力，让你坚持得更久。如果手臂疼得受不了，就用腿发力站起来，腿受不了了再蹲下，记住了吗？”

“嗯。”

美玲指挥着吊车开过来，放下吊钩，挂在十字架顶上。

“起！”

十字架缓缓立起。在重力的作用下，许梦身体下滑，牵动手脚上的钉子。

“啊——啊——疼啊——”

吊车开动，把十字架移到预定的位置，然后下方到事先打好的孔位中。

“好，放！”

广场上，5米多高的十字架竖起来了。许梦手脚钉在上面，接受着示众处刑。

在剧痛的冲击下，许梦脑中一片空白，完全忘记了美玲的嘱咐，发疯似地惨叫着。气流只出不进，很快她就感到呼吸困难。惨叫两三分钟之后，她眼冒金星，头脑发昏。在一阵眩晕之后，她才想起美玲教她的方法，强忍住惨叫，调整呼吸节奏。

“好——”

看见犯人被钉上去，广场上的围观人群齐声喝彩鼓掌。媒体记者把镜头朝上，拍摄下犯人受刑的实时画面。在网上广为流传的一张照片中，许梦钉在十字架上，两腿岔开，阴唇被铁夹向外拉扯着，阴道和肛门洞口大张。

起风了。

凉风习习，吹拂着许梦披散的长发，吹干她身上的汗水，同时也灌进她的双穴。许梦觉得下边又干又痒，比骑木驴时舒服多了，被捅烂的裂口在慢慢愈合。

她抬起头，凝望着天边的夕阳。一群飞鸟掠过，飞向朦胧的天边。

她现在的姿势是双臂拉直，膝盖弯曲，整个身体靠手腕的钉子“挂”在十字架上。渐渐地，手臂高度紧绷，酸痛感越来越强，肌肉仿佛快要石化了。

许梦挺不住了，于是她决定“站”起来。她憋住一口气，双腿发力。脚上的螺丝钉深嵌在跖骨中，脚掌一转，碎裂的骨茬在筋腱和肌肉中搅动，痛得许梦“啊”一声惨叫，手臂猛地一挣，又牵动了手腕上的伤口。上下疼痛交加，许梦呼吸节奏大乱，发出连连惨叫。

剧痛稍平。许梦明白，她必须在手腕和脚掌上的剧痛中选择一个，才能让不堪重负的肌肉稍稍休息。

这次她做好了充足的准备。她强忍脚上疼痛，转动脚掌，让岔开的两腿合拢。然后大腿发力，慢慢向下蹬。这样，身体拉高，体重转移到脚上的钉子承担，手臂弯曲，肌肉终于得到休息。

她急促地喘着气。上肢负担减轻，她终于可以自由畅快地呼吸了。

可惜这种姿势也坚持不了多久。她甚至能感受到螺丝钉与脚跖骨之间的摩擦的声音。脚踝承受不住，她只好慢慢屈腿，恢复成“挂”在十字架上的姿势。

她终于感受到了十字架刑的残酷。

这才仅仅是个开始。48小时，还得等多久……

夜幕降临，街灯亮起。

广场上人群渐稀，但仍然有不少人坚守在这里。有人在做全程直播，有人在兜售望远镜，还有人搭起帐篷。毕竟，被判这么重刑的犯人并不多见，几乎是十年一遇，更别说犯人还是个19岁的少女。

美玲也得守候在这里，随时监控犯人的情况。

她登上梯子，爬到许梦身边。

“感觉怎么样？”

“疼……”

“除了疼呢？”

“美玲姐……我真的不行了……受不了了……”许梦哀求道。

“受不了也得受。这是在处刑，因为你以前犯下的罪。想想小芸吧。”

许梦绝望地哀嚎一声，头深深地垂下去。

美玲把手按在许梦胸前，感受她的心跳和呼吸，确认她的生命体征还算平稳，就回到车里继续监视着。

后座上坐着一个女人。她正在用望远镜观察着许梦。

“怎么样？”那女人问道。

“还不错，应该没什么问题。”

那女人放下望远镜。她眼神幽怨，眉间发黑。不到五十岁的年纪，鬓角竟有了白发。

她就是周倩，慕小芸的妈妈。

“金老师，后天的计划呢？”

美玲拿出一张带着图画的纸，递给周倩。

周倩心满意足地看着，连连点头。

“很好，很好，我相信您的水平。我唯一不满意的就是，540刀太少。应该五千刀、八千刀！那个法官水平实在太差，开了好几天会，才判这么点。”

周倩又打开手机相册，把里面几十张照片从头划到尾，再从尾划到头，一遍又一遍地欣赏着。

这些都是美玲拍摄的许梦受刑照片。从一开始在监狱中，到提审、站笼，再到骑木驴、钉十字架，张张触目惊心。

“媒体记者都拍了很多照片，在网上都搜得到，为什么还要花钱买我的照片呢？”美玲问道。

“呵呵，他们那些照片离得那么远，还拍得乱七八糟。您作为处刑师，掌握着最佳视角，这样的照片才是最珍贵的。”

周倩把一张许梦钉十字架照片放到最大，仔细欣赏着许梦被铁夹扯开的下体，眼睛几乎钻进手机里去。

“金老师，说实话，我已经迫不及待地看到两天后的照片了，”周倩说道，“若不是我岁数大了，我恨不得自己去考一个处刑师执照，亲手将这个畜生千刀万剐。”

美玲叹道：“她也是一念之差，铸成大错。”

周倩冷笑道：“什么一念之差？一念之差，能想出如此歹毒的计策，陷害我的女儿？贱种就是贱种。我跟你说，她全家都不是什么好东西。”

她越说越激动：“今天路过畜生家，你知道为什么她家没人吗？早就被抓起来了！我雇了十几个私家侦探，查得一清二楚。她妈妈是农村来的贱人，从小就是个骚货，16岁跟人鬼混生了许梦，跟十多个人上过床，不知道谁是孩子她爸，最后把家里老人气死了。

“我的侦探已经查到了她妈妈的犯的一点事，虽然都不大，但我的律师可以运作。过不了几个月，到时候就给她骑木驴，然后车裂。嘿嘿，最好是做成凌迟。金老师，到时候还想请你来执行……”

周倩话语变得唔哝不清，似在梦呓，一边说一边痴笑。

她差不多已经魔怔了。美玲心想。

在许梦一声接着一声的呻吟中，周倩头一歪，在车上睡着了。

一批守卫的警察前来换岗，但处刑师没有换岗。美玲还在坚持熬夜，不断观察许梦的情况。虽然十字架上安装着监测装置，能在犯人生命垂危时报警，但她仍然保持着亲自观察的习惯。

她觉得，仪器只能检查犯人的身体，却检查不了犯人的心灵。一场处刑，犯人或恐惧，或惊慌，或忏悔，或从容。面对死亡时的人生百态，才是处刑的乐趣与意义所在。

## 19

一夜过去。

美玲下车，查看许梦的情况。

立柱前，一滩澄黄色水渍在地上流淌，反射出粼粼阳光，看来许梦刚排尿不久。走近十字架，就闻到一股强烈的酸臭味。抬头一看，许梦的脚上、立柱上、大腿上、肛门周围到处都是稀粥似的粪便，有的已经风干。

美玲登上梯子，用水枪把秽物冲刷干净，再用浸泡温水的毛巾擦拭许梦身体。

“呃……”

许梦眼窝深陷，眼中布满血丝。她的全身皮肤遍布着大大小小的红色凸起，整个人看上去简直胖了一圈。

昨晚是蚊子的盛宴。

“几……点了……”

“现在是早上五点半。你已经坚持12小时了。”

“啊……”

许梦头一低，继续在十字架上挣扎扭动着。

回到车里，周倩也醒了。她正拿着一本厚厚的书籍，如痴如醉地翻看着。

美玲一眼就认出了这本书，那是凌迟学的专业书籍。

“嘿嘿，金老师，你说这畜生的乳房是切成六瓣好呢，还是八瓣好呢……”

美玲想问，难道她对原来的方案不满意，竟然亲自研究起专业知识了？

没等她回答，周倩又说道：“嘿嘿，八瓣好。横竖两刀，斜着两刀，然后……唉不对，这样就是9刀了，切子宫就不够用了。那么臀部少剐两刀呢……”

“怎么，原来的方案不满意吗？”美玲问道。

周倩像是没有听见，仍是抱着书本自言自语：“嗯，《腹部凌迟技术概论》，这个好，嘿嘿。”

美玲也不再理她，继续监测许梦的动态。

中午，烈日炎炎。

围观人群撑起遮阳伞，穿上防晒服，戴上太阳镜，都全副武装起来。

美玲知道许梦容易中暑，每隔两个小时就用水枪给许梦降温。水流在空中划出一道弧线，浇在许梦身体上。许梦闭上眼睛，神情放松，享受着久旱中的甘霖。当水流冲在她的脸上时，她张开嘴，伸出舌头，让水流灌满自己干涸的嘴，然后贪婪地咽下去。

无论是对受刑者还是观刑者来说，十字架刑就一个字：等。最值得欣赏的就是犯人刚开始钉上去时，那种绝望的惨叫，与拼尽全力却徒劳无用的挣扎。接下来就是一直在上面扭动，直到窒息。新鲜感一过，人们很快就会丧失兴趣。

人群散去大半。大家发现，在这闷热的天气里，还是在家吹着空调、看现场直播更舒服。

周倩放下望远镜。大概是她也觉得无聊了。

“金老师，你属什么？”

问属相通常是问年龄的委婉说法。但美玲通常不在意谈论年龄。

“我属兔，今年32岁。”

“32岁，”周倩掰着手指算着，“那你干这行有四五年？”

“五年。硕士毕业之后就入行了。”

“哎呦，了不起，五年就评上副高了。”周倩称赞道。

“运气好罢了。”

“有一点我一直想问，你也是正经医学院毕业的，能力这么强，为什么要做这个呢？”

美玲苦笑道：“当初也是误打误撞。不管怎么说，什么行业都要有人去做的。”

“对。这行收入高，多赚些钱也好。”

“钱也不是万能的。”美玲摇了摇头。

她也有很多烦恼。比如，三十多了还没有解决婚姻大事。

她曾经跟一位年轻帅气的律师表白，结果被对方骂是心理变态。为了填补自己的空虚，她多次花钱购买短暂的爱情，还试过同性。但多年来的尝试都以失败告终，至今还是单身。

听了美玲的诉苦，周倩安慰道：“还好，等你攒了钱之后，就可以换一行做，终究能摆脱这个身份的。”

美玲叹息：“离不开了。”

她已经无路可走。赚钱是有依赖性的。就像是一个出狱的惯偷，进入社会之后处处碰壁，最后还是发现偷东西来钱快。

日头偏西，暑气渐消。

今天最后一次浇水，许梦却不动了，也没有抬头喝水。

美玲登上梯子，唤着她的名字。

许梦没有答应，一直低垂着头。

美玲拎起她的头发。许梦吃力地睁开眼睛，鼻息微弱。她张了张嘴，却没有发出声音。

许梦已经快到极限了，这样下去有窒息的危险。

美玲早有准备。她拿出一块铁质中空三棱柱，在许梦眼前比划着。

“听着，我把这个东西放在你胯下，给你支撑着，你就不会那么疼了。现在你用力提起来。”

许梦听懂了她的意思。她把头向后一仰，手臂、膝盖以及乳房剧烈地抖动。她爆发一声悲鸣，艰难地把身体提上去。

美玲眼疾手快，迅速把棱柱按到许梦胯下立柱上的孔位。

许梦身子下坠，结结实实地坐了上去，会阴嫩肉紧紧压在棱边上。

这块三棱柱的作用跟另一种刑具——三角木马差不多。一般女性坐上去，不到一分钟敏感的私处就会疼痛难忍。但许梦私处饱经木驴摧残，神经麻木，这点疼痛跟手脚被钉来说不值一提。

“呵……”

终于不用手脚上的钉子来承担体重了。许梦长舒口气，四肢放松，脸上显出微笑。她头靠立柱，闭上眼睛。

美玲拿了牛奶，再登上梯子，发现许梦竟已睡着了。与其说是睡，不如说是昏迷。这是人体在极度疲劳下的保护反应。

只好明天再给她喝了。为了防止蚊虫叮咬，美玲在她身上喷了点花露水。

夜深了。

棱柱的效果很明显。检测仪器显示，许梦的各项生命指标都趋于正常，血氧浓度明显回升。

一切都无大碍。美玲也靠上车窗，小睡一会儿。

当她醒来的时候已是清晨，天刚微微亮。后座上的周倩不见了。

美玲下车，看见周倩竟然站在十字架之前，用一根长长的木棍捅弄着许梦的乳房。

美玲连忙把她拉回车上。

“你大摇大摆出去干什么？我不是跟你说了，被督察专员发现怎么办！”

周倩没想到美玲会如此生气，辩解道：“这大清早又没人，能出什么事？”

“你现在的身份是我的助理。要是被督察专员发现你是受害人家属，我挨处分倒无所谓，你的200万就打水漂了。”

周倩一听，便立刻不说话了，掏出手机，躺在座位上欣赏着许梦受刑的照片。

美玲看向十字架上的许梦。幸好她还没醒。

“叮咚、叮咚……”周倩在跟人聊着天，手机消息响个不停。忽然，她从座位上坐起，手指打字如飞，脸色越来越难看。到最后，可能是文字已经表达不出她的愤怒，周倩一个电话拨了过去。

“徐律师，到底是怎么搞的，你们的水平到底行不行？”

电话那头是一个中年男子，唯唯诺诺地说道：“周女士，不是我们不行，是您那边的证据确实不足以定她的罪，换哪家律所都是这样的。”

“放你娘的屁。许芳玲那个狗东西，从小就偷鸡摸狗、游手好闲，你们竟然找不出一个证据能判她死刑？”周倩破口大骂道。

徐律师说道：“可……周女士，许芳玲干过的那些事，有的早就过了刑事追诉期，还有的都是鸡毛蒜皮的小事，最多关几个月就出来了。游手好闲又不犯法。就算是阎王爷来了，也判不了死刑啊……”

“滚！我花钱雇你们是干什么的？小事就不能做成大罪？当初我女儿因为一个小小的档案就判了腰斩，你们不会运作运作？”

徐律师说道：“你女儿的事是因为朝廷那边……算了，周女士，敝所实在是无能为力……”

“好，你们这帮光吃饭不干事的家伙，终于撂挑子了是吧？马上把你们现有的资料转交给我，咱们合同结束！”

徐律师说道：“唉，也只能照您说的做了。但是，不管从哪条法律上来讲，想判她死刑都是不可能的。”

“你不敢做就不要放屁！没有证据，我自己来造。”

徐律师说道：“啊……什么？伪造证据，那是诬陷，是违法的啊……”

“呵呵，你们怕了？”

徐律师说道：“这不是怕不怕的问题。虽然我们的服务关系结束了，但我只是想提醒您，千万不要走上歪路……”

周倩对着电话喊道：“我的事不要你管。把资料给我，然后滚！”

“好吧。资料马上发到你邮箱……然后……”

徐律师还没说完，周倩挂掉电话，把手机摔在车座上。

“这帮废物，怕事的东西……”

周倩气得脸颊通红，气喘吁吁。

看见美玲回头，她表以歉意地笑道：“不好意思金老师，刚刚吵到你了。”

“没，没关系。”

周倩唉声叹气，像是十分失望。

“刚刚打电话的是我找的律所，我让他们分析从私家侦探那里调查的资料，把许梦的妈妈做成死刑。唉，但现在看来很难了……”

“那，你打算怎么办呢？”

“这仇一定是要报。没有证据，我就伪造，再买通法院的关系。只要钱到位，总能把她给弄死……”

周倩咬牙切齿。

美玲看她的脸色像是十分认真的样子，说道：“但……伪造诬陷是违法的，万一被查出来了……”

她目光看向十字架。许梦已经从昏迷中醒来，开始了新一天的挣扎与呻吟。

许梦现在这样子就是诬陷的下场。

“呵呵，”周倩冷笑道，“那又怎么样？就算我死，被凌迟，也要先看到许芳玲死。”

她接着说道：“为了报仇，我不顾老公的反对，花光了国家赔偿金。工作也辞了，一心钻研法律、买通人脉。最后我跟老公离了婚……

“慕小芸是我人生的唯一寄托。小芸没了，我这条命活着还有什么意义。不管怎么样，我一定会做的。你无法理解我的感受。”

美玲确实无法理解。

周倩打开笔记本电脑，点进邮箱，疯狂地按着刷新键。

“他妈的，怎么还没发过来……”

看她这个样子，美玲不敢搭话，只好转过头，盯着检测仪器。

“嘿嘿，过来了过来了。让我看看许芳玲那个婊子干过什么犯法的事，我弄不死你……”

美玲不想在车里待了。她下车，给许梦喂了牛奶，擦一遍身体，又在广场闲逛。快到中午了，广场上围观者摩肩接踵，美玲穿着白大褂，热出一身汗。

她到别的警车里借坐一会儿，吹着空调。守卫的警察都是糙汉子，车里一股汗臭味。美玲实在受不了，转了一圈，只能不情愿地回到自己的警车里。

周倩还坐在那儿，脸几乎贴在电脑屏幕上。

“金老师，你说穿刺跟车裂哪个更痛苦？”周倩问道。

“这……很难一概而论，具体要看法院判决。”

“我觉得还是穿刺。穿刺最多48小时，还能附加剖腹，车裂最多只有4个小时。不对，车裂也能附加剖腹，还能附加绞刑，而穿刺不能附加绞刑……啊，好复杂……”

周倩撕扯着自己的头发，苦苦思索。她拿出一个日记本，对着电脑摘抄资料。

“金老师，八刀凌迟切子宫用什么手法？是铁钩剜出还是剖腹取出？能做成切外阴后再剜出吗？六十四刀凌迟是先抽肠还是先割臀？”

美玲实在不想回答这些没完没了的问题。但看到周倩用一种渴求的眼光盯着自己，也不能不答。

“八刀凌迟按规定不切子宫，只切外阴；六十四刀凌迟如果用截肢法，一般先割臀再抽肠；如果采用层削法且没有木驴附加刑的话，可以先抽肠；但要是判了延长处刑时间，那还得把抽肠放最后。”

“等等，你慢点说。”周倩一边听，一边记着笔记。

“你要去考处刑师资格证？”

周倩合上笔记本，低声说道：“我打算做一个局，勾引许芳玲犯罪，大致方案有了，就是设计罪名还没想好。”

“这……不太好吧……”

“金老师，你是专家。我再给你10万，你帮我参谋参谋，怎样才能最大化刑罚。”

“不，不行。”

美玲果断拒绝了。这是共同犯罪。她还是理智的，没必要为了区区10万块自毁前途。

美玲问道：“难道你真的要去诬陷许芳玲？”

周倩道：“你以为我在开玩笑？”

“你真是疯了！”美玲再也忍不住，“许梦马上就被凌迟了，得到法律的制裁，你何必再报复她的家人。”

“她全家都是狗杂种，都该死！”

“你没有证据，她本来也没犯法。放弃吧，别白费力气了。”

周倩冷笑。

“我没有白费力气，我会成功的。这世上，收钱办事的法官到处都是。只要钱到位，钱真的能买到一切。”

“这不合理！凭什么，你想谁死，就让谁死？”

“就凭我有钱，”周倩轻蔑道，“你也别大义凛然的样子，你自己不也是我花钱雇来的吗？”

美玲怔住。

因为周倩说的没错。

她收了周倩的钱，对许梦加了各种各样的法外私刑。虽然这都可以用“自由裁量权”当做挡箭牌，但她本质上和那些贪污受贿的法官没什么区别，都是收钱——办事。

死亡面前人人平等，但有钱人真的可以死得更轻松，甚至是幸福。

“我把200万退给你，你走吧。”美玲道。

“呵，”周倩淡淡一笑，“我偏偏不走。”

她拿出一个U盘，在美玲面前晃了晃。

“我已经把你我之间的交易过程，包括聊天记录、电话录音、转账流水，还有方案设计等等所有资料都保存了下来。如果把这份资料告到督察专员那里，再发到网上去呢？”

美玲双手紧握成拳。

处刑师收钱是行内的潜规则。为了防止处刑人才队伍流失，政府都睁一只眼闭一只眼，处分也是不痛不痒，美玲并不担心。但如果发到网上，她的名声就毁了，以后别想接到什么大单子。

更严重的是，处刑师收钱给犯人减轻痛苦，这种事情人们早就习以为常；但收钱给犯人增加痛苦，势必会引起舆论的巨大争议，政府在重压之下，撤销她的资格也不是没有可能。

“金美玲，我也不想把事情做绝，那对咱们都没好处。咱们虽然吵了一架，但目前还是合作伙伴。你按照方案把许梦凌迟，事后我就删掉一切资料，还会给你多介绍客户。”

美玲别无选择，只能答应。

她低着头，用手抹干眼角的泪水，强忍着没有哭出来。

“金老师，你劝我是出于好心，我表示感谢。但这条路我必须要走，谁也不能阻挡……

“我也知道纸包不住火，计划也可能会失败，但我愿意付出一切。哪怕是被凌迟，我也毫无怨言……

“嘿嘿，金老师，如果我被判凌迟，希望到时由你来行刑。这几天看这畜生受刑的样子，搞的我竟然有点兴奋了……

“我今年46，还没绝经，符合骑木驴的条件，你可得给我用最大型号呀，人生最后一次性交，当然要最猛的……

疯了，她彻底疯了。美玲心想。

## 20

下午五点了。

十字架放倒，美玲用电钻拧下钉子。愈合结痂的钉孔被重新撕裂，剧痛不亚于再钉一遍。许梦身体虚弱，只是尖叫几声，并无太大挣扎。

清理伤口、消毒、上药、包扎，然后抬上担架，运到医院。

上了担架，许梦就昏昏沉沉地睡着了。

当她醒来的时候，只觉眼前一片白，自己身处一个看起来像是病房的地方。浑身仍是赤身裸体，躺在一张护理床上，手臂上打着点滴。

美玲正在按摩她的大腿。看见许梦醒了，美玲笑道：“你醒啦？来吃饭吧。”

手脚上都缠着厚厚的纱布，几乎不痛了。经过按摩，浑身肌肉是打通了任督二脉，感到特别的轻松畅快。

她两天两夜没有吃饭了。再加上精力恢复，胃口特别的好。

许梦眼圈湿润，流下两行眼泪。

“美玲姐，你真好……”

美玲仍是温柔地笑着。

“这孩子，傻了吧。我这么对你，还说我好。”

美玲轻轻抹去她的泪水。

“明天，我就要死了。我没有家，也没有朋友，只有你一直陪我到最后。谢谢你……”

美玲笑而不语。

“别说这些了。睡吧，好好休息。”美玲站起，转身要走。

“等等，别走……”许梦急道。

美玲坐回到床边，轻抚许梦脸边长发。

“美玲姐，这两天我在十字架上，一直都在反思我的罪行。我真是死有余辜，活该。我对不起小芸，对不起小芸的妈妈。我知道她妈妈一定非常恨我……

“所以，我常常幻想，要是她妈妈能亲眼看我被凌迟，看见我痛苦的样子，内心能不能舒服一点？那样，就算是三千刀、五千刀，无论多么痛苦我都愿意……

“我没有什么能赔偿她的，只有这一条命。如果她能原谅我，我死得也算是值了。”

美玲听着，神情凝重，手里紧紧攥着许梦一绺头发。

“许梦，我告诉你一件事。”

许梦看着美玲的表情，知道这件事非常重要。

“我以前跟你说过，小芸的妈妈花钱找我，让我做三件事？”

“是。”

“第一件，给你增加痛苦；第二件，拍摄照片。这两件我都在做。”

“你做的很好，谢谢你……”

“第三件事我没有告诉你，是因为我怕给你增加心理负担。”

“没关系，我不在乎。”

美玲拉近椅子，斜倚在床边。

“第三件事就是，我会带她进入凌迟的刑场，亲眼看你受刑。”

“那太好了，正是我想要的。”

许梦笑着，脸上洋溢着满足与欣喜，像是小孩子得到了一直想要的生日礼物。

“美玲姐，在一审的时候，法院判我木驴2小时、十字架4小时，三段截肢后穿刺处死。我觉得的判的太轻，才提起上诉。”

“你真傻。那不比现在轻松多了。”

“挂在十字架上的时候，实在是太痛了，我也觉得有点后悔。但听你说小芸的妈妈要来，我就觉得我经历的痛苦都是值得的。明天，我一定不会喊受不了，坚持到最后。”

美玲只是笑笑，不说话。

“美玲姐，请你告诉我。”

“告诉你什么？”

许梦目光闪动。

“明天，你会怎么处理我？”

美玲沉默半晌，说道：“你的行刑过程将极其的残酷，你真的想听？”

“想。”许梦没有一丝迟疑。

美玲从椅子上站起。

灯影之下，她面色凝重，眼神幽深。

许梦忽然觉得身体有点冷。思想消散了，留在床上的只剩一副躯壳。

她成了一具解剖台上的尸体。

“凌迟之前，要把你钉在刑架上。这根钉十字架差不多，让你一动也不能动。”

许梦打了个冷颤。

一只手摁在她的乳房上。那只手冰凉的，戴着乳胶手套。她正值青春，乳房白皙、柔软而又富有弹性。这团美好之物被那手满握着，揉捏成各种形状，乳头掐得变白。

“你的乳房很大，很丰满，是要重点处理的地方。我会把你的乳房剖开，切成小块。”

那手转移到她的两腿之间，拂过平坦的小腹。那里原本毛发旺盛，三天前被剃光之后，现在又冒出了一层短短的毛茬。

她的两片外阴唇被那手夹在指尖。两片黝黑的蚌肉经过几日来的扩张、撕扯，本就突出发育的阴唇又向外长出一截，如同两个耷拉在胯下的耳朵。

“处理完乳房，就是你的下体。你的阴唇肥大，加上这两天的拉伸，观赏性不错。”

那颗肉缝间的小小凸起被手指捏住，许梦忍不住发出“嗯”地一声。然后手指分开肉蛤的包裹，径直插进蜜穴之中。

“切除你的外阴之后，接下来就是大家都期待的重头戏。我会用一根特制的工具插进你的子宫，把子宫勾出来。”

许梦屏住呼吸，一动也不敢动。

“做完这一步，你就已经精疲力竭了，再也没有挣扎的力气，正好方便我动手一片片地割你的臀部。

“你的身材真的很不错。乳房大，臀围大，形状也好，腰上也没有赘肉，真是难得的好材料。”

许梦闭上眼睛，排空一切思绪。

“经过540刀的凌迟之后，你就只剩下一小块。在药物的作用下，你的心脏还在跳动，你的肺还在呼吸，你的大脑还能思想。但你什么都做不了，只是挂在那里，等着死……

她睡着了。

## 21

清晨。

经过“多方研究”决定，许梦的凌迟在室内执行。

这当然是周倩在其中运作的结果。只有室内执行，她才可以更接近许梦，亲眼看着她死去。

行刑室就设置在医院的某个宽敞的空房间之中。医院昨日就已宣布停诊，全院上下戒备森严，忙碌的人影络绎不绝。

当许梦抬进行刑室时，14台摄像机齐刷刷地转向门口，将实时直播画面传输到网络上。

在护士的协助下，美玲解开缠在她手脚的绷带，把她拖到一个方框型的合金刑架上。

刑架的作用只是固定犯人，方便行刑。具体的固定方法并没有明确规定，可以用绳子绑，也可以用钉子钉。这就给了处刑师很大的发挥空间。

周倩对许梦恨之入骨，当然是用钉子。美玲把许梦手脚摆好位置，取过电钻。

在许梦的手腕和脚掌上，上次钉十字架的创口依然清晰。钉孔周围皮肤溃烂，呈现出一种死黑色，鲜红的肌肉外翻着，白骨隐约可见。

这样的钉孔不能重复利用。美玲把电钻移到下方三厘米的位置，再开新孔。

“呲——”

螺丝钉钻开血肉，撑开骨缝，穿透手臂，拧进合金刑架上预留的孔位中。许梦尖叫一声，身体本能爆发，几乎要从地上跳起。但几名警察早就死死地摁住她，让她动弹不得。

脚部的情况也不好，跖骨碎裂，加上两天来的挣扎撕扯，许梦的脚掌软塌塌的，不能承受力量。美玲调整姿势，把孔位移到她的脚踝。

电钻钻透粗壮坚硬的胫骨，把她的腿也钉在刑架上。

这实际上就相当于第二遍十字架刑。许梦痛得脸色煞白，汗水像淋过雨一样湿透，急促地喘着气。

方框立起。

“啊——啊——”

凌迟的刑架跟十字架不同，她的四肢几乎完全延展，没有给她预留挣扎扭动的空间。许梦身体癫狂般抖动，头发乱摇，两团硕大的乳房上下跳动，久久不能平息。

待她终于调整好呼吸节奏，有心思去打量周围事物的时候，她的目光很快就聚焦在行刑室的一个角落。

虽然有各种摄像设备的阻挡，但许梦还是一眼就看见了坐在角落的那个女人。她和美玲一样打扮，白大褂、口罩和发套遮住了她身体的大部分，只漏出脚上的高跟鞋和一双眼睛。

作为美玲带来的助理，她既不帮忙递工具，也不帮忙收拾卫生，她只是坐在角落看着。很多人都没有注意到这个人的存在。

她的目的只有一个：亲眼看着仇人痛苦地死去。凌迟还没开始，她的目光就已经像刀一样，把许梦从皮肤到内脏割成一片又一片。

在给许梦注射药水的时候，美玲注意到了她的异样。许梦眼神黯然，不哭也不叫。

一针又一针的药水注入许梦体内。A型药剂保护她的神经，止血聚合物减少出血。在完成540刀之前，没有人能让她死。

刑架背后的墙上挂着两个屏幕。一个写着“000”，用来计算刀数；一个显示着花花绿绿的图表，用来显示传感器收集到的犯人生命体征数据，供处刑师和观众参考。

“准备好了？”

许梦勉强点了点头。

美玲提起许梦乳头，把束胸环套在她两个乳房上，直至贴近肋骨。环上有一个类似发条装置的旋钮，美玲拧动，束胸环收紧，将她的乳房勒得凸起。

许梦已经感觉到疼了，可束胸环没有停止的意思。环越来越小，她那两团白皙的半球形乳房颜色开始变红，然后变紫。柔软的乳房表面绷得紧紧的，仿佛随时要爆开。

难道是要用绳子把我的乳房直接勒断吗？许梦想着。

束胸环终于停了。两个雪白的面团成了两个硕大的紫薯。

“我要开始了。”

许梦看着刀尖贴在乳房上，深吸一口气。

刀尖刺入，迸出一朵血花。锋利的小刀竖直向下，将许梦一只豪乳整个剖成两瓣。在挤压的作用下，红黄相间的乳腺组织从剖面中爆出。

美玲一手捏住许梦乳房，一手持小刀割肉，将许梦一只乳房剐尽。

另一只乳房同样先剖成两瓣再割。两只乳房割完，许梦胸前空荡荡的，只剩两个血窟窿。

这割乳之痛许梦尚觉可以忍受，便继续强忍不发出惨叫。她嘴唇咬破，冷汗淋漓，全身都在哆嗦着。

不等许梦歇息，美玲蹲下身子，拉起许梦胯下大阴唇，用小刀先后沿着根部一点点切下，放进盘中。

小刀深刺入阴阜与大腿交界，向后围着阴道剜一圈，再转回向前，在外阴周围形成一道血圈。美玲一手捏住许梦阴蒂向外拉扯，一手沿着血圈将许梦整个外阴割下，同样放进盘中展示。

人体私处十分敏感，生生割下之时，许梦竟仍能强忍。

阴部割完，就是凌迟过程中最精彩的步骤——剜宫。

剜宫器刺进许梦阴道，直达最深处。摸索了一会儿，剜宫器找准位置，突破她狭窄的宫颈口，直刺进子宫之内。

美玲注意到，从第一刀开始，许梦一直在强忍，没有发出一声。

“你要是受不了就喊出来吧，不用强撑了。”美玲说道。

“我……没事……你继续……”许梦断断续续地答道。

见许梦还在逞强，美玲无可奈何。她打开开关，刺进许梦子宫。剜宫器伸出四道钢爪，美玲轻轻一拉，四道钢爪就钩在许梦子宫内壁上。

“唔……”许梦差点惨叫出声。这可比平时痛经疼上千倍不止。

美玲用一只手尝试着向下拽。钢爪钩穿子宫内壁，把子宫拽离原位。娇嫩敏感的子宫受到外力刺激，开始不住地痉挛，抗拒着异物的进攻。但这只是给许梦增加了更多的疼痛，钢爪在子宫内壁反而嵌得越来越紧。

“啊……啊……啊……”

许梦大声哭嚎着，汗水像雨点般淋在地上，脸上一阵红一阵白。

在许梦尖锐的嚎叫中，美玲开始发力。她双手握住手柄，使出全身的力气将剜宫器向外拽出。“噗叽”一声，许梦阴道中涌出一股鲜血，然后是一个鲜血淋漓、仍在蠕动的肉团。

美玲用剪刀将许梦子宫连接剪断，拧动剜宫器开关，收回四道钢爪，把许梦子宫取下，放在托盘中。摄像师将镜头对准托盘，向全国观众展示处刑的战果。

凌迟的头三刀——“去三点”总算是顺利完成了。接下来的快刀割肉，对许梦来说就是相对“轻松”的步骤。

下一步是割臀。这里肌肉厚实密集，美玲改换用锯齿刀。刀刃刺入许梦丰满浑圆的臀部，激起一阵臀浪。锯齿刀连锯带割，在一阵又一阵肌肉撕裂的“嚯嚯”声中，许梦臀部片片削落，暗白色的骨盆都显露出来。

许梦凄厉地惨叫着，只是声音越来越低，挣扎越来越弱。臀部割完，腿部没了力气，割肉时几乎都不动一下，只是任人宰割。

美玲持一把长柄铁剪，对准许梦被钉死的双手。

一连十声清脆的“嘎嘣”断指声过后，许梦双手蜷曲的十指齐根剪断。美玲再换上锯齿刀，沿着许梦腕关节将筋腱肌肉一一切断，将她手掌割下。

“还有……多久……”

趁着二人贴近，许梦低声问道。

美玲瞟了一眼许梦背后的屏幕。

“现在才125刀，再忍忍。”

许梦低吟一声，继续低头受刑。

处理完许梦双手，美玲同样剪断许梦脚趾、锯断踝关节，卸下她的双脚。

剪断的手指脚趾散落在地上，个个断茬中渗着血，看上去让人心惊胆战。美玲拿起托盘，把这些零件收集起来，再按照手掌脚掌的顺序排好，供摄像机直播拍摄。

凌迟是个体力活。一连一百多刀，来来回回蹲下又站起，还要负责拍照，美玲确实有点累了。她坐在一旁的椅子上，喝点水休息一会儿。通常来说，像捡拾割下来的碎肉、清洁地面等工作都是由助理或实习生来完成，不劳处刑师亲自动手。但今天的这位“助理”，美玲可不敢劳她大驾。

周倩还坐在角落那里，脖子像鹅一样伸长，目不转睛地盯着刑架，生怕错过每一个精彩的瞬间。

“那个……助理，现在是休息时间。”美玲小声提醒她道。

周倩像没听见一样，像木头一样一动不动。

见她这样，美玲也不再理会。休息完毕，便又提起小刀开刑。

下一步是剐除许梦四肢肌肉。这里，美玲采用的是块切法，即从四肢末端开始向上，块块削去肌肉，直至骨骼剔尽。这种方法视觉冲击力强，是周倩亲自从数十种方案中选定的方法。

开始之前，先要做点准备工作。美玲先给许梦补了一针A型药剂，唤起她的精神。再用两个带绳子的铁钩，钩穿许梦锁骨，绳子系在刑架横梁上。因为许梦个子较高，美玲把一个板凳搬到刑架旁边，登上去才能够到许梦手腕。

窄窄的刀锋切开手腕肌肤，深入至骨，然后沿着骨骼向上，从手腕断口处切出，将皮肤连带着一块臂肌削下，扔到地上的托盘中。许梦一吃痛，本能地想挣脱手臂，但在钉子的固定下仅仅只是微微一颤。

“啊……啊……”许梦连哭带啼，惨叫连连。

刀锋不停，继续削肉。许梦臂骨像铅笔芯一样，一厘米一厘米地从皮肤和肌肉的层层包裹中显现出来。红中渗白的骨骼之上，刻满道道刀痕，残余的肌肉和筋腱组织没有了皮肤的保护，在空气中瑟瑟发抖。那根钉穿手臂的钉子在紧连皮肉剥离之后，仍然牢牢地嵌在骨缝之间。

削肉至肩，美玲用小刀插进肩关节缝隙，用力一撬，“咔”一声，这条皮肉剐尽的手臂就离开了许梦的身体。美玲收紧铁钩绳索，让她的一侧体重转由锁骨铁钩承担。许梦感觉胸前猛然一紧，一声惨叫只出来半截就咽了回去。而那条骷髅手臂，美玲仍然让它挂在刑架上，作为行刑成果的展示。

手术刀与骨骼反复摩擦，已经卷了刃。美玲换把刀，搬过板凳继续开工。在许梦哭天抢地的惨叫声中，另一条手臂也变成了钉在刑架上的骷髅。

忙活了半天，已经到了中午。美玲用毛巾浸了温水，帮许梦擦干脸上的汗水和泪水。

“还……有多久……”许梦的声音在颤抖。

“已经225刀了，快一半了，坚持住。”

美玲看着许梦干裂的嘴唇，问道：“想喝水吗？”

许梦闭上眼睛，微微点头。美玲拿来一瓶矿泉水，凑到许梦嘴边，小心翼翼地喂她喝下。她显然是渴极了，500毫升的矿泉水一饮而尽。

短暂休整之后，美玲开剐许梦双腿。这里是人体肌肉密集部位，也是工作量最大的地方之一。此处凌迟手法与手臂相同，美玲蹲在许梦身后，用小刀在她小腿处深切至骨，块块削尽。

腿部筋腱结实，因此割起来也颇费力气。切到深处，刀刃已卷，美玲只好再使用锯齿刀切断那些树根一样的筋腱。所幸许梦不常运动，肌肉软弱无力，加上臀部大肌已除，因此挣扎幅度微乎其微。

剐至膝盖，再往上就是大腿，这是整个凌迟过程中最繁琐的地方。大腿肌肉丰富，只能采用层削法。美玲从许梦臀部创口下刀，沿着大腿向下直至膝窝，削下一块半脂肪半肌肉的红黄相间的肉条。

这一刀切得很深。因为许梦身材凸出，臀部及大腿脂肪充实，切得太浅则无法在60刀之内削尽。绕着许梦大腿，美玲继续由上至下切削，一轮过去，许梦雪白的大腿变成了鲜红，整整瘦去一圈。

经过4轮切削，腿肉终于见底，只剩一根粗壮的腿骨。美玲用小刀刺入股骨关节，“咯噔”一声，将她一整条腿骨从骨盆卸下，同样用绳子绑在刑架上。

“啊……呃……啊”

惨叫低回。与凌迟刚开始时的惨叫声相比，许梦的声音低了些，但却多了几分悲怆与绝望。

美玲摸了摸许梦脸颊，发现她身体有些发凉，嘴唇也更白了。

“美……玲姐……”许梦沙哑着问道。

“怎么了？”美玲帮她擦干周身汗水。

“我……好……害怕……”

美玲心中有些触动。

她知道许梦在害怕什么。那是生命对死亡的本能恐惧。每割一块肉，她的生命力就减少一分。亲身感受着自己的生命在一点一滴地流逝，就像是掉进冰川裂隙的人，无论做什么都无法阻止自己滑向黑暗的无底深渊。

“别怕，我一直陪着你。坚持住。”

许梦目光闪动，脸上竟还能展出笑容。

有了左腿的经验，再剐右腿就十分熟练。美玲依旧从脚踝下刀，块块切削许梦小腿，再分四轮削去大腿，最后卸下股骨。这样，最繁琐的双腿凌迟终于结束。

425刀了。除开始的20刀“去三点”之外，刚刚这些刀数都是伤在许梦四肢；剩下的虽然不多，但都要伤在躯干和内脏，刀刀不可大意。

在此之前，美玲唤来法官，表示可以采集犯人遗言了。

行刑室内，许梦被锁骨钩穿在刑架上挂着，两边是血淋淋的臂骨和腿骨，周围桌上有的托盘里摆着切成几块的乳房，有的盛着破裂的子宫，有的摆着切断的手掌和脚掌，还有一盘放着两片阴唇和一块剜下来的阴部。地上还有两个堆满碎肉的塑料桶。

法官也是身经百战，见到如此惨烈的景象仍然面不改色，直奔许梦身前，在她嘴边递上话筒。

“下一步，就要抽出你的肠子，在那之后你就不能说话了。现在是你最后讲遗言的机会。”

许梦却摇了摇头。

“你确定真的没有？”法官又问了一遍。

“嗯……没有。”许梦答道。

犯人既然没有遗言，于是法官只好离开。

美玲也感觉非常出人意料。她听许梦讲过故事，知道她对慕小芸的愧疚之情，以为她会说很多话的。

许梦深低着头，在刑架上喘息着。美玲走上前，捧起她的脸庞。

“待会儿要抽肠了，你还有什么话要说？”

许梦嘴唇微动，欲言又止。她闭上眼睛，仍是摇头。

“没有……继续吧。”

美玲抚摸着她的额头，安慰道：“坚持住，快结束了。”

美玲取来一个水盆放在刑架下方，然后蹲下身子，观察许梦肛门的情况。原来能为这隐秘之处提供遮掩的双臀此时已经削除，只剩孤零零的一朵菊花。三天前，这里曾被木驴粗暴地扩张而无法合拢，现在已经有所恢复，虽然能够重新闭合，但括约肌受到的撕裂旧伤不可能短时间痊愈，大概是无法控制排便的。美玲伸出手指一碰上去，娇嫩的菊花像是受到惊吓一般，迅速地缩紧。

美玲把小刀从菊花一侧刺入，绕着割一圈，然后用手捏住，用力向下一拽，将许梦肛门连带着直肠从血洞中一厘米一厘米地扯出。接着是大肠和小肠。美玲估算着，大概五十厘米就用剪刀剪断一次。剪到小肠时，断口中流出一股黄色的酸苦味稀汤，原来是昨天晚上的尚未消化的食物。

这牵肠挂肚的剧痛激起许梦长长的一声惨叫。随着抽肠的进行，她的叫声越来越低，气息越来越弱。许梦瞪大眼睛，看着自己干瘪下去的腹部，张大嘴却叫不出声，每次呼吸的气流越来越少，到最后微乎其微。

抽出的肠子装满了水盆。扯到最后，一股绿水从许梦口中吐出。美玲知是肠道抽尽，胃受到牵动痉挛呕出的胃液，便将手中这段小肠从洞口剪断，结束了抽肠之刑。

美玲帮许梦擦净嘴边污物，将输液药袋挂在刑架上，在她颈边静脉刺入针管。源源不断的A型药剂溶液通过点滴注入许梦身体，不仅能唤起她的精神，防止剧痛猝死，而且其中的含氧物质还能在一定程度上替代血红蛋白，在几个小时内维持她的生命。

接下来是躯干。美玲从许梦后背颈下开刀，块块削去皮肉。在这里，则要注意尽量不去触动连接骨骼的筋腱，以免其肩胛骨脱落。很快，肩胛骨、肋骨乃至脊椎都显露出了真容。

由于背部肌肉割断，加之极度疲惫，许梦连仰头的力气都没有了。美玲绕到许梦身前，帮她把头仰起，头发撩后，从锁骨以下开剐。皮肤和胸肌片片切除，之前割乳后凝结的血痂也被划破，再次深削一层，直到露出肋骨为止。

许梦仰着头，咬牙皱眉。她虽然喊不出声，但疼痛没有减少一分，每割一刀，身躯上鲜红的肌肉和筋腱就颤动一下。

前胸剐完，美玲简单整理一下场地，换掉沾满血的乳胶手套，擦了擦自己额头上的汗水。

终于到了最后阶段。忙活了一下午，她也感到十分疲倦了。

她拿起相机，又给许梦拍了几张近距离照片。

照片中，许梦的残躯仅剩头颈以及腰腹尚有皮肤覆盖，胸前肋骨皆现，样子凄惨可怖。

“500刀了，快结束了。”美玲凑到许梦耳边说道。

许梦微微张口，眼中泪花闪烁。

在许梦的注视下，美玲一刀刺入她胸椎正下方，沿着马甲线向下划到会阴。接着，她把手伸入那道长长的刀口中，像摘果子一样摘出她的内脏。

第一个摘出来的是胃。美玲剪断食管，把连着十二指肠的胃放进盘中；第二个是肝。美玲撕开结膜，将其摘出；然后是肾、膀胱、脾……

内脏摘完，美玲又从胸骨处下刀，沿着肋骨方向向两侧切开，在后背脊柱汇合，再把腰背皮肤连带着腹肌、背肌块块切下。

当切下最后一块背肌时，大屏幕上的数字一跳，刚好到达“540”。

凌迟终于结束。

但许梦还没有死。虽然她的身体除头颈之外，只剩一个包着肉的胸骨，下面吊着残筋断肉的脊柱和骨盆，但她还活着。她的心脏虽然衰弱，但还算平稳，足够将混合着A型药剂的血液泵进她的大脑，维持她的意识。

操作守则并不要求最后一刀必须摘心脏或割喉。把犯人晾在这里，让她慢慢等死也是一种合法的凌迟技术。这也是周倩亲自审定的。

## 22

现在是下午6点。

执行细则规定：除特别审判外，600刀以下的凌迟应在一天之内完成。一天的工作时间是8小时，许梦从早8点开始凌迟，除去午休1小时之外到现在正好是8小时，符合规定。

美玲拉起许梦头发，叫着她的名字。她显然是能听见的，脸颊抽动，嘴角微微张开，像是想要说什么。

美玲在她眼前晃动手指，许梦涣散无神的眼睛也能跟着转动。

任务圆满完成。

美玲看向坐在角落的周倩。整整9个小时，她不吃不喝不上厕所，始终保持一个姿势。周倩点了点头，表示对美玲的肯定。

根据屏幕上显示的数据，许梦至少还能活2个小时。

这是一种什么样的感觉？挂在那里，仅剩一小块剧痛的身体，不能动、不能说、无人理，明明呼吸快要停止却无法窒息，只能慢慢等待血液毒素积累、从血管末端到心脏渐渐凝固，在身心的无比煎熬之中，走向生命的尽头。

美玲忽然觉得有点愧疚。

她又拉起许梦头发，看着她苍白憔悴的脸。

许梦嘴唇轻启，眼睛一直往周倩的身上眺。

“你是不是还有什么话要说？”

美玲把耳朵凑近，但许梦气流微弱，无法听见。于是她观察着许梦的口型和舌头的动作。

“你是想问，慕小芸的妈妈能不能原谅你？”解读出许梦的意思，美玲颇为震惊。

许梦微微点头，表示她确认这个意思。

美玲犹豫了一会儿。

“那，我去帮你问问她好不好？”美玲谨慎地问道。

许梦又表示确认。

放下许梦的头发，美玲犹豫了足有五分钟。

她把许梦的话转达给了周倩。

正如预料之中，她并没有得到像童话一样圆满的答案。

该怎样把这个结果告诉许梦？

经过深思熟虑，美玲决定把最真实、最原本的答案告诉她。相比所谓善意的谎言，这个选择可能才是最好的。

她凑到许梦耳边，说道：

“慕小芸的妈妈说，她永远都不会原谅你。”

许梦的眼睛突然瞪大，脸上像冰冻般瞬间定格。背后大屏幕上的心电图剧烈地跳动一下，然后陡然归零。

她死了。

原本能还能活2个小时的她，听了这句话之后就死了。

## 23

一些观看行刑直播的观众也十分疑惑，为什么好好的犯人听了一句话之后就死了。

督察专员收到举报后表示：此次行刑职称资质齐全、流程顺序合法，无论是从凌迟刀数、持续时间，还是割下肉块的平均重量、犯人剩余体重等各种方面来看，都是一次合规的行刑。特别是处刑师使用镇痛剂为0，远低于限定剂量，且创意性地使用了束乳环等工具，增强了行刑的观赏性。至于“犯人听了一句话就死了”，其死亡时间为凌迟之后，因此不构成违规。

行刑的事收尾完毕之后，美玲就立刻发动她的导师和师兄等人的关系，送了将近200万的礼券文物，疏通了刑部一位大员。他听了美玲的讲述后表示，就算周倩把这件事情捅到网上，他也可以压下来，掀不起什么风浪。但他也建议美玲，如果没有必要，避免再接这种收钱给犯人加刑的单子，容易引火上身。

行刑结束那天，她看着周倩把U盘里的资料删除了，但谁知道有没有备份。出于谨慎考虑，加上周倩说过以后还要联系她，美玲一直没有拉黑她的联系方式。

可是，周倩也没有再联系她。是她找了一位更高明的处刑师，还是计划迟迟没有成功，亦或是计划败露、身陷囹圄？那就不得而知了。